# Korean translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2017 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2017.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2017-05-23 20:04+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2017-05-15 15:59+0900\n"
"Last-Translator: \n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=(0)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.3.4\n"

msgctxt "next"
msgid "Next"
msgstr "다음"

msgctxt "back"
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

msgctxt "dismiss_call"
msgid "Decline"
msgstr "거부"

msgctxt "answer_call"
msgid "Answer"
msgstr "응답"

msgctxt "verify_infotext_top"
msgid "Compare with partner"
msgstr "파트너와 비교"

msgctxt "verify_infotext_bottom"
msgid "and enter partner’s name here"
msgstr "파트너의 이름 입력"

msgctxt "accept_video"
msgid "Accept"
msgstr "응답"

msgctxt "close_dialog"
msgid "Close"
msgstr "닫음"

msgctxt "cancel_dialog"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "confirm_dialog"
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

msgctxt "record_dialog"
msgid "Record"
msgstr "녹음"

msgctxt "stop_dialog"
msgid "Stop"
msgstr "정지"

msgctxt "provision_later"
msgid "Later"
msgstr "나중에"

msgctxt "crypto_padlock"
msgid "Padlock to show security state"
msgstr "보안 상태 확인을 위해 잠금"

msgctxt "error_code"
msgid "Error code:"
msgstr "에러 코드:"

msgctxt "go_offline"
msgid "Go offline"
msgstr "오프라인으로 연결"

msgctxt "wipe_phone"
msgid "Wipe Silent Phone"
msgstr "사일런트폰 전체 삭제"

#. Enable translation of server provided SIP message.
msgctxt "sip_state_calling"
msgid "Calling…"
msgstr "전화 연결 중..."

msgctxt "sip_state_connecting"
msgid "Connecting…"
msgstr "연결 중..."

msgctxt "sip_state_ringing"
msgid "Ringing"
msgstr "통화 연결 중"

msgctxt "sip_state_ended"
msgid "Call ended"
msgstr "통화 종료"

msgctxt "sip_state_online"
msgid "Online"
msgstr "온라인"

msgctxt "sip_state_offline"
msgid "Offline"
msgstr "오프라인"

msgctxt "sip_error_register"
msgid "Cannot register"
msgstr "등록 불가"

msgctxt "sip_error_generic"
msgid "Cannot connect"
msgstr "연결 불가"

msgctxt "sip_error_decline"
msgid "Call declined"
msgstr "전화 종료"

msgctxt "sip_error_no_user"
msgid "User not found"
msgstr "사용자 없음"

msgctxt "sip_error_no_cover"
msgid "No radio coverage"
msgstr "네트워크 연결 없음"

msgctxt "sip_error_no_server"
msgid "Could not reach server"
msgstr "서버 연결 불가"

msgctxt "sip_error_call_answered_elsewhere"
msgid "Call answered elsewhere"
msgstr "다른 폰에서 응답함"

msgctxt "sip_error_call_declined_elsewhere"
msgid "Call declined elsewhere"
msgstr "다른 폰에서 연결 끊음"

msgctxt "sip_error_call_decline_dr_blocked_errblk"
msgid ""
"User not available\n"
"\n"
"The user/device you are trying to reach is not available at this time."
msgstr ""
"사용자 연결 불가\n"
"연결하려는 사용자/단말기 연결이 불가능함"

msgctxt "sip_error_call_decline_dr_rejected_errdrj_log"
msgid ""
"Call declined\n"
"\n"
"The remote party declined to communicate with users subject to data "
"retention."
msgstr ""
"연결 거부됨\n"
"상대방이 기록 확인을 위해 연결을 거부함"

msgctxt "sip_error_call_decline_dr_blocked_errblk_log"
msgid "User not available"
msgstr "사용자 연결 불가"

msgctxt "sip_error_call_decline_dr_rejected_errdrj"
msgid "Call declined: data retention rejected"
msgstr "연결 거부됨: 거부 기록에 의해 거절됨"

#. incoming call type message
msgctxt "call_error"
msgid "Error"
msgstr "에러"

msgctxt "call_unavailable"
msgid "Unavailable"
msgstr "연결 불가능"

#. Strings to display security status, handle with care during translations
msgctxt "secstate_secure"
msgid "SECURE"
msgstr "보안 확인"

msgctxt "secstate_secure_question"
msgid "SECURE?"
msgstr "보안 확인?"

msgctxt "secstate_not_secure"
msgid "Not SECURE"
msgstr "보안되지 않음"

msgctxt "secstate_looking"
msgid "Looking for peer"
msgstr "연결 확인 중"

msgctxt "secstate_going_sec"
msgid "Going secure"
msgstr "보안 연결 중"

msgctxt "secstate_sec_disabled"
msgid "Not SECURE - not enabled"
msgstr "보안 안됨 - 연결 불가"

msgctxt "to_server_only"
msgid "to server"
msgstr "서버 연결"

#. Strings for the crypto panel
msgctxt "crypto_peer_name"
msgid "Peer name"
msgstr "상대방 이름"

msgctxt "crypto_peer_client"
msgid "ZRTP Peer client"
msgstr "상대방 ZRTP 연결 "

msgctxt "crypto_peer_client_id"
msgid "ZRTP client ID"
msgstr "상대방 ZRTP ID"

msgctxt "crypto_peer_client_proto"
msgid "Protocol version"
msgstr "프로토콜 버전"

msgctxt "crypto_secure_since"
msgid "Secure since"
msgstr "보안 시작"

msgctxt "crypto_crypto_components"
msgid "Crypto Components"
msgstr "보안 구성 요소"

msgctxt "crypto_crypto_components_tls"
msgid "TLS Ciphers:"
msgstr "TLS 암호:"

msgctxt "crypto_crypto_components_zhash"
msgid "ZRTP Hash:"
msgstr "ZRTP 암호조각:"

msgctxt "crypto_crypto_components_pk"
msgid "Key Exchange:"
msgstr "키 변환:"

msgctxt "crypto_crypto_components_cipher"
msgid "Cipher:"
msgstr "암호:"

msgctxt "crypto_crypto_components_hash"
msgid "Hash:"
msgstr "암호조각:"

msgctxt "crypto_crypto_components_sauth"
msgid "SRTP Auth Tag:"
msgstr "SRTP 인증 태그:"

msgctxt "crypto_shared_secrets"
msgid "Shared Secrets"
msgstr "비밀 공유"

#. strings for the call manager section headers
msgctxt "call_mng_conference"
msgid "Conference"
msgstr "다자 통화"

msgctxt "call_mng_private"
msgid "Private"
msgstr "개인"

msgctxt "call_mng_in_out"
msgid "Incoming, outgoing"
msgstr "전화오기, 전화걸기"

#. strings for the ZRTP warning/error panel
msgctxt "zrtp_we_error"
msgid "ZRTP Error"
msgstr "ZRTP 에러"

msgctxt "zrtp_we_warn"
msgid "ZRTP Warning"
msgstr "ZRTP 경고"

msgctxt "srtp_we_warn"
msgid "SRTP Warning"
msgstr "SRTP 경고"

msgctxt "zrtp_show_details"
msgid "Show details"
msgstr "내용 보임"

msgctxt "zrtp_hide_details"
msgid "Hide details"
msgstr "내용 숨김"

#. Strings for the provisioning activity and messages
msgctxt "provisioning_welcome"
msgid "Welcome to Silent Circle"
msgstr "사일런트 써클에 오신 것을 환영합니다."

msgctxt "provisioning_vertu_welcome"
msgid "Welcome to Silent Circle in partnership with Vertu"
msgstr "베르투와의 사일런트 써클에 오신 것을 환영합니다."

msgctxt "provisioning_username_hint"
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

msgctxt "provisioning_password_hint"
msgid "Password"
msgstr "패스워드"

msgctxt "provisioning_firstname_hint"
msgid "Enter first name"
msgstr "이름 입력"

msgctxt "provisioning_lastname_hint"
msgid "Enter last name"
msgstr "성 입력"

msgctxt "provisioning_email_hint"
msgid "E-mail address"
msgstr "이메일 주소"

msgctxt "provisioning_no_network"
msgid "Network not available:"
msgstr "네트워크 연결 안됨:"

msgctxt "provisioning_no_data"
msgid "No provisioning data available"
msgstr "제공된 데이터 없음"

msgctxt "provisioning_wrong_format"
msgid "Wrong data format:"
msgstr "잘못된 데이터 양식:"

msgctxt "provisioning_error"
msgid "Provisioning Error"
msgstr "제공 에러"

msgctxt "provisioning_info"
msgid "Information"
msgstr "정보"

msgctxt "provisioning_user_req"
msgid "Username is required. Please check."
msgstr "사용자 이름 입력 필요. 확인 후 입력하세요."

msgctxt "provisioning_user_invalid"
msgid "Username must be lowercase alphanumeric (a–z,0–9) and start with a letter."
msgstr "사용자 이름은 알파벳 소문자와 숫자 (a–z,0–9)로 입력 가능하 알파벳으로 시작되어야 함."

msgctxt "provisioning_psn_invalid"
msgid "No valid serial number found!"
msgstr "유효한 시리얼 넘버 없음!"

msgctxt "provisioning_password_req"
msgid "Password is required. Please check."
msgstr "패스워드 입력 요망. 확인 후 입력하세요."

msgctxt "provisioning_firstname_req"
msgid "A first name is required. Please check."
msgstr "이름 입력 요망. 확인 후 입력하세요."

msgctxt "provisioning_lastname_req"
msgid "A last name is required. Please check."
msgstr "성 입력 요망. 확인 후 입력하세요."

msgctxt "provisioning_email_req"
msgid "An email address is required. Please check."
msgstr "이메일 주소 입력 요망. 확인 후 입력하세요."

msgctxt "provisioning_email_invalid"
msgid "Email address invalid. Please check."
msgstr "입력하신 이메일 주소 틀림. 확인 후 입력하세요."

msgctxt "provisioning_already_registered"
msgid "Device already registered."
msgstr "단말기 등록이 이미 되었습니다."

msgctxt "provisioning_agreement"
msgid "By logging in, you are agreeing to our"
msgstr "로그인 하므로써 이 약관에 동의함."

msgctxt "provisioning_manage_accounts"
msgid ""
"<a href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">Create new account or "
"manage existing account</a>"
msgstr "<a href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">새로운 계정 만들기 또는 기존 계정 관리</a>"

msgctxt "provisioning_manage_accounts_dev"
msgid ""
"<a href=\"https://accounts-dev.silentcircle.com/\">Create new account or "
"manage existing account</a>"
msgstr ""
"<a href=\"https://accounts-dev.silentcircle.com/\">로운 계정 만들기 또는 기존 계정 "
"관리</a>"

msgctxt "pwstrength_weak"
msgid "Password strength: WEAK"
msgstr "패스워드 보안강도: 약"

msgctxt "pwstrength_good"
msgid "Password strength: GOOD"
msgstr "패스워드 보안강도: 좋음"

msgctxt "pwstrength_strong"
msgid "Password strength: STRONG"
msgstr "패스워드 보안강도: 강함"

msgctxt "provisioning_show_pw"
msgid "Show password"
msgstr "패스워드 보기"

msgctxt "provisioning_privacy_tc"
msgid ""
"I have read and accepted the privacy policy and terms and conditions from"
" <a href=\"https://accounts.silentcircle.com/terms/\">Silent Circle</a>"
msgstr ""
"사일런트 써클에서 제공한 <a href=\"https://accounts.silentcircle.com/terms/\">개인정보 "
"정책과 이용약관을 읽었으며 동의합니다</a>."

msgctxt "provisioning_terms"
msgid "terms of service"
msgstr "서비스 이용조건"

msgctxt "provisioning_privacy"
msgid "privacy policy"
msgstr "개인정보 보호 정책"

msgctxt "provisioning_get_news"
msgid "I would like to receive exclusive news and invitations from Services"
msgstr "새로운 서비스 정보와 뉴스에 관해 받아보기를 희망합니다."

msgctxt "provisioning_new_account"
msgid "Create new account"
msgstr "새로운 계정 만들기"

msgctxt "provisioning_existing_account"
msgid "Login to existing account"
msgstr "기존의 계정에 로그인하기"

msgctxt "provisioning_existing_account_bp"
msgid "Login"
msgstr "로그인"

msgctxt "provisioning_sso"
msgid "Login SSO"
msgstr "로그인 인증"

msgctxt "provisioning_create"
msgid "Create"
msgstr "새로 만들기"

msgctxt "provisioning_forgot_pwd"
msgid "I forgot my password."
msgstr "패스워드를 잊었습니다."

msgctxt "provisioning_auth_token_hint"
msgid "Enter authentication token"
msgstr "인증번호 입력"

msgctxt "provisioning_auth_token_text"
msgid ""
"Two-factor authentication is enabled. Please enter an authentication "
"token below."
msgstr "두 단계 인증이 가능합니다. 아래의 인증번호를 입력하세요."

msgctxt "provisioning_auth_token_error"
msgid "Provisioning Error: You have specified an incorrect authentication token."
msgstr "입력 에러: 잘못된 인증번호를 입력 하였습니다."

msgctxt "provisioning_all_fields_required"
msgid "All fields are required"
msgstr "모든 공란을 채우세요."

#, c-format
msgctxt "provisioning_domain_error"
msgid ""
"An enterprise server could not be located, or could not be authenticated,"
" for the %s domain"
msgstr "%s의 도메인에 대하여 기업용 서버가 없음, 또는 인증되지 않음"

msgctxt "provisioning_ssl_date_invalid"
msgid "The date of the certificate is invalid"
msgstr "인증된 날짜가 유효하지 않음"

msgctxt "provisioning_ssl_expired"
msgid "The certificate has expired"
msgstr "인증서가 만료되었음"

msgctxt "provisioning_ssl_idmismatch"
msgid "Hostname mismatch"
msgstr "서버 인증이 올바르지 않음"

msgctxt "provisioning_ssl_notyetvalid"
msgid "The certificate is not yet valid"
msgstr "인증서가 아직 유효하지 않음"

msgctxt "provisioning_ssl_untrusted"
msgid "The certificate authority is not trusted"
msgstr "인증서가 공인되지 않음"

msgctxt "provisioning_version"
msgid "version"
msgstr "버전"

msgctxt "thanks_number"
msgid "Phone:"
msgstr "휴대폰:"

msgctxt "thanks_name"
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

msgctxt "thanks_organization"
msgid "Organization:"
msgstr "조직:"

msgctxt "thanks_data_retention"
msgid "Data retention:"
msgstr "데이터 남은 양:"

msgctxt "thanks_data_retention_on"
msgid "ON ⓘ"
msgstr "켜기 ⓘ"

msgctxt "thanks_plan"
msgid "Plan:"
msgstr "요금 플랜:"

msgctxt "thanks_minutes"
msgid "Remaining minutes:"
msgstr "남은 시간:"

msgctxt "thanks_credit"
msgid "Remaining credit:"
msgstr "남은 금액:"

msgctxt "preferred_sas_type"
msgid "Preferred SAS type"
msgstr "원하는 SAS 타입"

msgctxt "sas_char_mode"
msgid "SAS displayed as four characters"
msgstr "4개 알파벳으로 보이는 SAS"

msgctxt "sas_word_mode"
msgid "SAS displayed as two words"
msgstr "2개 단어로 구성된 SAS"

msgctxt "sas_emoji_mode"
msgid "SAS displayed as four emojis"
msgstr "4개의 이모티콘으로 보이는 SAS"

msgctxt "sp_ringtone"
msgid "Ringtone"
msgstr "벨소리"

msgctxt "no_ringtone"
msgid "Default"
msgstr "기본값"

msgctxt "preferred_algorithms"
msgid "Prefer non-NIST suite"
msgstr "NIST 비선호"

msgctxt "nist_preferred"
msgid ""
"Always prefer non-NIST algorithms if available: Twofish, Skein, and "
"Bernstein curves."
msgstr "항상 NIST 알고리즘 비선호: Twofish, Skein, Bernstein 커브"

msgctxt "block_screenshots_title"
msgid "Enhance local screen security"
msgstr "화면 보호기 보안 강화"

msgctxt "block_screenshots_description"
msgid ""
"Prefer maximum security over a nicer UI; prevent Android from saving "
"screen images for multitasking, and disable screenshots."
msgstr "가장 좋은 화면과 최대한의 보안 선택; 스크린 화면 캡춰 막기 및 멀티태스킹을 통한 스크린 저장과 안드로이드 시스템 분리"

msgctxt "block_dr_title"
msgid "Block data retention"
msgstr "데이터 저장 막기"

msgctxt "block_dr_description"
msgid ""
"Never allow detailed metadata, messages, attachments, or call audio to be"
" retained by your organization or by other organizations."
msgstr "본인이 속한 그룹은 물론 타인에게 데이타, 메시지 내용, 첨부 파일, 전화 내용 오픈 기능 끄기"

msgctxt "block_local_dr_title"
msgid "Block local data retention"
msgstr "휴대폰 데이터 저장 끄기"

msgctxt "block_local_dr_description"
msgid ""
"Never allow detailed metadata, messages, attachments, or call audio to be"
" retained by this device and uploaded to a server for retention"
msgstr "데이타, 메시지 내용, 첨부 파일, 전화 내용 등이 휴대폰과 서버에 저 기능 끄기"

msgctxt "block_remote_dr_title"
msgid "Block remote data retention"
msgstr "원격 데이터 저장 기능 끄기"

msgctxt "block_remote_dr_description"
msgid ""
"Refuse to communicate with other users who are subject to data retention "
"and whose devices are retaining detailed metadata, messages, attachments,"
" or call audio for upload to a retention server."
msgstr "데이터, 메시지, 첨부 파일, 전화 내용 등에 접근/서버 저장을 할 수 있는 타인과의 커뮤니케이션 차단 "

msgctxt "block_local_data_retention"
msgid "Block local data retention"
msgstr "데이터 저장 차단"

msgctxt "block_local_metadata_retention"
msgid "Block local metadata retention"
msgstr "일반 데이터 저장 차단"

msgctxt "block_remote_data_retention"
msgid "Block remote data retention"
msgstr "원격 데이터 저장 차단"

msgctxt "block_remote_metadata_retention"
msgid "Block remote metadata retention"
msgstr "원격 일반 데이터 저장 차단"

#. String describing the Dial ImageButton            Used by
#. AccessibilityService to announce the purpose of the button.
msgctxt "description_dial_button"
msgid "Dial"
msgstr "전화걸기"

#. String describing the Delete/Backspace ImageButton       Used by
#. AccessibilityService to announce the purpose of the button.
msgctxt "description_delete_button"
msgid "backspace"
msgstr "뒤로"

msgctxt "description_pick_contact_button"
msgid "Pick contact"
msgstr "전화번호부 찾기"

msgctxt "zrtp_common_cmp"
msgid ""
"You should verbally compare the authentication code with the person you "
"are calling. If it doesn’t match, it indicates that someone may have "
"intercepted the call."
msgstr "상대방과 구두로 인증코드를 비교해야 함. 인증코드가 맞지 않으면 제3자가 도청하고 있을 수 있음"

msgctxt "zrtp_common_cls"
msgid "Connection Error. Please close and call again."
msgstr "연결 에러. 통화를 끊고 재시도 필요."

msgctxt "zrtp_common_upd"
msgid ""
"The person you are calling needs to update their Silent Phone application"
" to the latest version."
msgstr "전화 상대방이 새로운 버전의 사일런트폰 업데이트 필요."

msgctxt "zrtp_common_app"
msgid "Application Error. Please re-install Silent Phone."
msgstr "애플리케이션 에러. 사일런트폰 재설치 필."

#. Permissions
msgctxt "permission_read"
msgid "Read secure contacts"
msgstr "안전한 연락처 읽기"

msgctxt "permission_write"
msgid "Write secure contacts"
msgstr "안전한 연락처 쓰기"

#. Permissions key manager
msgctxt "permission_read_km"
msgid "Read access to Silent Circle key manager"
msgstr "사일런트 써클 담당에게 접근하여 메시지 읽기"

msgctxt "permission_write_km"
msgid "Write access to Silent Circle key manager"
msgstr "사일런트 써클 담당자에게 접근하여 메시지 쓰기"

#. Only TAG names changed, copy existing translations
msgctxt "provisioning_stepInfo_1"
msgid "Step 1 of 3"
msgstr "3단계 중 1단계"

msgctxt "provisioning_stepInfo_2"
msgid "Step 2 of 3"
msgstr "3단계 중 2단계"

msgctxt "provisioning_stepInfo_3"
msgid "Step 3 of 3"
msgstr "3단계 중 3단계"

msgctxt "provisioning_vertu_email_info"
msgid ""
"An alternate email address is necessary to receive important updates and "
"benefits regarding your account."
msgstr "중요한 업데이트 정보와 계정 관리를 위해 추가 이메일 주소 필요"

msgctxt "provisioning_vertu_welcome_long"
msgid ""
"As a Vertu Customer you enjoy 12 months of complimentary access to Silent"
" Circle’s encrypted communications services."
msgstr "베르투 고객으로서 12개월의 사일런트 써클 서비스 제공 가능"

msgctxt "video_audio_mute"
msgid "Toggle mute audio"
msgstr "무음 전환"

#. The following until end are MISSING translations in SPA2 for languages
#. other than English
msgctxt "provisioning_infoText"
msgid "Account Creation"
msgstr "계정 만들기"

msgctxt "provisioning_bp_email_info"
msgid ""
"An email address is necessary to receive important updates and "
"information regarding your account."
msgstr "중요한 업데이트 정보와 계정 관리를 위해 이메일 주소 필요"

msgctxt "mute_button"
msgid "Mute"
msgstr "무음"

msgctxt "video_button"
msgid "Video"
msgstr "비디오"

msgctxt "add_call"
msgid "Add call"
msgstr "전화걸기"

msgctxt "audio_options_button"
msgid "Audio options"
msgstr "전화걸기 선택"

msgctxt "verify_label"
msgid "Touch and verify"
msgstr "터치로 확하기"

msgctxt "verify_question"
msgid "Verify ?"
msgstr "확인?"

msgctxt "compare_with"
msgid "Compare with"
msgstr "비교하기"

msgctxt "stop_video"
msgid "Audio only"
msgstr "음만 켜기"

msgctxt "pause_video"
msgid "Pause video"
msgstr "화면 멈추기"

msgctxt "send_video"
msgid "Send video"
msgstr "화면 보내기"

msgctxt "prepare"
msgid "Preparing …"
msgstr "준비 중..."

msgctxt "call_manager"
msgid "Call Manager"
msgstr "담당자 전화하기"

msgctxt "dtmf_dialer"
msgid "Tone dialer"
msgstr "전화걸기"

msgctxt "security_options_header"
msgid "Security options"
msgstr "보안 옵션"

msgctxt "call_info_generic"
msgid "Call information"
msgstr "전화 정보"

msgctxt "call_info_security"
msgid "Call security information"
msgstr "전화 보안 정보"

msgctxt "call_info_security_detail"
msgid "More details"
msgstr "추가 정보"

msgctxt "build_info_header"
msgid "Silent Phone Build"
msgstr "사일런트 폰 구성"

#, c-format
msgctxt "dial_drawer_build_flavor"
msgid "Build configuration: %s"
msgstr "구성: %s"

msgctxt "account_creation_error"
msgid "Account creation - error"
msgstr "계정 생성 - 에러"

msgctxt "account_creation_wrong_format"
msgid "Account creation - server sent wrong data format:"
msgstr "계정 생성 - 서버가 잘못된 데이터 양식을 보냄:"

msgctxt "account_creation_no_data"
msgid "Account creation - server returned wrong data."
msgstr "계정 생성 - 서버에 잘못된 데이터를 보냄"

msgctxt "other_settings"
msgid "Other options"
msgstr "다른 선택"

msgctxt "call_settings"
msgid "Call options"
msgstr "전화 선택"

msgctxt "theme_black"
msgid "Black"
msgstr "검정"

#. Strings for BlackPhone integration
msgctxt "bp_is_online"
msgid "Silent Phone online"
msgstr "사일런트 폰 온라인"

msgctxt "bp_is_offline"
msgid "Silent Phone currently offline"
msgstr "사일런트 폰 오프라인 상태"

msgctxt "bp_not_started"
msgid "Silent Phone not started"
msgstr "사일런트 폰 시작 전"

msgctxt "bp_registering"
msgid "Silent Phone registering"
msgstr "사일런트 폰 등록 중"

msgctxt "bp_status_unknown"
msgid "Unknown status"
msgstr "확인 불가능 상태"

#. Audio options
msgctxt "audio_bt"
msgid "BlueTooth headset"
msgstr "블루투스 헤드셋"

msgctxt "audio_speaker"
msgid "Speaker"
msgstr "스피커"

msgctxt "audio_ear_phone"
msgid "Earpiece"
msgstr "이어폰"

msgctxt "end_call_button"
msgid "End call"
msgstr "전화 끊기"

msgctxt "call_quality"
msgid "Quality"
msgstr "품질"

msgctxt "call_quality_bad"
msgid "bad"
msgstr "나쁨"

msgctxt "call_quality_weak"
msgid "weak"
msgstr "약함"

msgctxt "call_quality_acceptable"
msgid "acceptable"
msgstr "보통"

msgctxt "call_quality_good"
msgid "good"
msgstr "좋음"

msgctxt "call_quality_very_good"
msgid "very good"
msgstr "아주 좋음"

msgctxt "in_call_drawer_zrtp_confirmed"
msgid "yes, verified"
msgstr "상대방 보안 확인됨"

msgctxt "in_call_drawer_zrtp_not_confirmed"
msgid "yes, not verified"
msgstr "상대방 보안 확인안됨"

msgctxt "in_call_drawer_sdes_active"
msgid "active"
msgstr "연결 상태"

msgctxt "navigation_drawer_open"
msgid "Open navigation drawer"
msgstr "네비게이션 지도 그리기 열기"

msgctxt "navigation_drawer_close"
msgid "Close navigation drawer"
msgstr "네비게이션 지도 그리기 닫기"

msgctxt "valid_until"
msgid "Valid until:"
msgstr "유효기간 만료:"

msgctxt "subscription_expired"
msgid "Your Silent Circle subscription is expired."
msgstr "사일런트 써클 가입이 만료됨."

msgctxt "sip_error_not_online"
msgid "User not online"
msgstr "상대방이 온라인 상태가 아님"

msgctxt "license_code_invalid"
msgid ""
"This license code doesn't appear to be valid. If you are having trouble "
"with activating your Blackphone and Silent Circle accounts, please "
"contact customer support at support@blackphone.ch"
msgstr ""
"라이센스 코드가 유효하지 않음. 블랙폰이나 사일런트 써클 계정에 문제가 있을 경우, 고객서비스 센터에 연락을 주세요. "
"support@blackphone.ch"

msgctxt "license_code_duplicate"
msgid ""
"This license code appears to have been activated already. If you are "
"resetting your phone, simply log into your Silent Circle account "
"normally. If you are having trouble activating your Blackphone and Silent"
" Circle accounts, please contact customer support at "
"support@blackphone.ch"
msgstr ""
"라이센스 코드가 인증되었음. 폰을 세팅 중이면, 간단하게 로그인하세요. 블랙폰이나 사일런트 써클 계정에 문제가 있을 경우, "
"고객서비스 센터에 연락을 주세요. support@blackphone.ch"

#. ************************** String for the Contacts part
#. ******************************
#. Menu item used to add a number from the call log to contacts
msgctxt "recentCalls_addToContact"
msgid "Add to contacts"
msgstr "연락처 추가"

#. Text displayed when the call log is empty
msgctxt "recentCalls_empty"
msgid "Call log is empty."
msgstr "전화기록 없음"

#. Menu item used to remove all calls from the call log
msgctxt "recentCalls_deleteAll"
msgid "Clear call log"
msgstr "전화기록 삭제"

#. Menu item used to copy a number from the call log to the dialer so it can
#. be edited before calling it
msgctxt "recentCalls_editNumberBeforeCall"
msgid "Edit number before call"
msgstr "전화걸기 전 번호 수정"

#. Menu item used to remove a single call from the call log
msgctxt "recentCalls_removeFromRecentList"
msgid "Remove from call log"
msgstr "전화기록에서 삭제"

#. Menu item used to remove related call entries from the call log
msgctxt "recentCalls_removeSameFromRecentList"
msgid "Remove related entries"
msgstr "연관된 기록 삭제"

#. Title for incoming call details screen
msgctxt "type_incoming"
msgid "Incoming call"
msgstr "전화받기"

#. Title for outgoing call details screen
msgctxt "type_outgoing"
msgid "Outgoing call"
msgstr "전화걸기"

#. Title for missed call details screen
msgctxt "type_missed"
msgid "Missed call"
msgstr "부재중 전화"

#. Title bar for call history screen
msgctxt "callHistoryTitle"
msgid "Call history"
msgstr "통화 기록"

#. Title bar for call detail screen
msgctxt "callDetailTitle"
msgid "Call details"
msgstr "통화 내역"

#. String used to display calls from unknown numbers in the call log
msgctxt "unknown"
msgid "Unknown"
msgstr "정보 없음"

#. String used to display calls from private numbers in the call log
msgctxt "private_num"
msgid "Private number"
msgstr "개인 번호"

#. String used to display calls from pay phone in the call log
msgctxt "payphone"
msgid "Pay phone"
msgstr "공중 전화"

#, c-format
msgctxt "call_log_item_count_and_date"
msgid "(%1$d) %2$s"
msgstr "(%1$d) %2$s"

#. A nicely formatted call duration displayed when viewing call details. For
#. example "42 mins 28 secs"
#, c-format
msgctxt "callDetailsDurationFormat"
msgid "%1$s mins %2$s secs"
msgstr "%1$s 분 %2$s 초"

#. Toast for call detail screen when couldn't read the requested details
msgctxt "toast_call_detail_error"
msgid "Couldn't read details for the requested call."
msgstr "요구한 전화의 구체적인 내용을 알 수 없음"

#. Title of the confirmation dialog for clearing the call log. [CHAR LIMIT=37]
msgctxt "clearCallLogConfirmation_title"
msgid "Clear call log?"
msgstr "통화기록을 삭제할까요?"

#. Confirmation dialog for clearing the call log. [CHAR LIMIT=NONE]
msgctxt "clearCallLogConfirmation"
msgid "All your call records will be deleted."
msgstr "모든 통화기록이 삭제됩니다."

#. Silent phone number type
msgctxt "phoneTypeSilent"
msgid "Silent Phone"
msgstr "사일런트 폰"

#. Directory partition name
msgctxt "contactsList"
msgid "Contacts"
msgstr "연락처"

msgctxt "scContactsList"
msgid "Silent Circle contacts"
msgstr "사일런트 써클 연락처"

msgctxt "scRemoteContactsList"
msgid "Silent Circle"
msgstr "사일런트 써클"

#, fuzzy
msgctxt "scExistingConversationsList"
msgid "Silent Circle groups"
msgstr "대화 기록"

msgctxt "scV1UserList"
msgid "Exact match outside your organization"
msgstr "사용자의 그룹 외에 일치하는 연락처"

#. The name of the invisible local contact directory
msgctxt "local_invisible_directory"
msgid "Other"
msgstr "타 연락처"

#. The label in section header in the contact list for a local contacts [CHAR
#. LIMIT=128]
msgctxt "local_search_label"
msgid "Phone contacts"
msgstr "전화 연락처"

#. String describing the text on the header of the profile contact in the
#. contacts list          This may be programatically capitalized. [CHAR
#. LIMIT=20]
msgctxt "user_profile_contacts_list_header"
msgid "Me"
msgstr "나"

#. The label in section header in the contact list for a contact directory
#. [CHAR LIMIT=128]
msgctxt "directory_search_label"
msgid "Directory"
msgstr "연락처"

#. Displayed at the top of search results indicating that more contacts were
#. found than shown [CHAR LIMIT=64]
#, c-format
msgctxt "foundTooManyContacts"
msgid "More than %d found."
msgstr "%d 이상 발견"

#. Displayed at the top of the contacts showing the zero total number of
#. contacts found when "Only contacts with phones" not selected. [CHAR
#. LIMIT=30]
msgctxt "listFoundAllContactsZero"
msgid "No contacts"
msgstr "연락처 없음"

#. Displayed at the top of the results showing the zero total number of
#. results found when "Only contacts with phones" not selected. [CHAR LIMIT=30]
msgctxt "listFoundAllResultsZero"
msgid "No results"
msgstr "결과 없음"

#. Displayed at the top of the contacts showing the total number of contacts
#. found when typing search query
#, c-format
msgctxt "searchFoundContacts"
msgid "1 found"
msgid_plural "%d found"
msgstr[0] ""
"1 찾음\n"
"%d  찾음"

#. Shown as the display name for a person when the name is missing or unknown.
#. [CHAR LIMIT=18]
msgctxt "missing_name"
msgid "(No name)"
msgstr "(연락처 없음)"

#. Menu item to indicate you are done editing a contact and want to save the
#. changes you've made
msgctxt "menu_done"
msgid "Done"
msgstr "마침"

#. Menu item to indicate you want to cancel the current editing process and
#. NOT save the changes you've made [CHAR LIMIT=12]
msgctxt "menu_doNotSave"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Menu item to search contacts
msgctxt "menu_search"
msgid "Search"
msgstr "찾기"

#. Action string for calling a custom phone number
#, c-format
msgctxt "call_custom"
msgid "Call %s"
msgstr "통화 %s"

#. Action string for calling a home phone number
msgctxt "call_home"
msgid "Call home"
msgstr "유선번호 걸기"

#. Action string for calling a mobile phone number
msgctxt "call_mobile"
msgid "Call mobile"
msgstr "이동전화 걸기"

#. Action string for calling a work phone number
msgctxt "call_work"
msgid "Call work"
msgstr "사무실 걸기"

#. Action string for calling a work fax phone number
msgctxt "call_fax_work"
msgid "Call work fax"
msgstr "사무실 팩스 걸기"

#. Action string for calling a home fax phone number
msgctxt "call_fax_home"
msgid "Call home fax"
msgstr "유선 팩스 걸기"

#. Action string for calling a pager phone number
msgctxt "call_pager"
msgid "Call pager"
msgstr "삐삐 걸기"

#. Action string for calling an other phone number
msgctxt "call_other"
msgid "Call"
msgstr "기타 전화 걸기"

#. Action string for calling a callback number
msgctxt "call_callback"
msgid "Call callback"
msgstr "부재중 전화 걸기"

#. Action string for calling a car phone number
msgctxt "call_car"
msgid "Call car"
msgstr "차량번호 걸기"

#. Action string for calling a company main phone number
msgctxt "call_company_main"
msgid "Call company main"
msgstr "회사 대표전화 걸기"

#. Action string for calling a ISDN phone number
msgctxt "call_isdn"
msgid "Call ISDN"
msgstr "ISDN 번호 걸기"

#. Action string for calling a main phone number
msgctxt "call_main"
msgid "Call main"
msgstr "대표번호 걸기"

#. Action string for calling an other fax phone number
msgctxt "call_other_fax"
msgid "Call fax"
msgstr "팩스 걸기"

#. Action string for calling a radio phone number
msgctxt "call_radio"
msgid "Call radio"
msgstr "TRS 전화 걸기"

#. Action string for calling a Telex phone number
msgctxt "call_telex"
msgid "Call telex"
msgstr "전보 번호 걸기"

#. Action string for calling a TTY/TDD phone number
msgctxt "call_tty_tdd"
msgid "Call TTY/TDD"
msgstr "TTY/TDD 번호 걸기"

#. Action string for calling a work mobile phone number
msgctxt "call_work_mobile"
msgid "Call work mobile"
msgstr "회사 이동전화 걸기"

#. Action string for calling a work pager phone number
msgctxt "call_work_pager"
msgid "Call work pager"
msgstr "회사 삐삐 걸기"

#. Action string for calling an assistant phone number
#, c-format
msgctxt "call_assistant"
msgid "Call %s"
msgstr "전화 %"

#. Action string for calling a MMS phone number
msgctxt "call_mms"
msgid "Call MMS"
msgstr "MMS 보내기"

#. Generic action string for starting an IM chat
msgctxt "chat"
msgid "Text"
msgstr "문자 보내기"

#. Toast shown when text is copied to the clipboard [CHAR LIMIT=64]
msgctxt "toast_text_copied"
msgid "Text copied"
msgstr "문자 복사됨"

msgctxt "toast_copied_to_clipboard"
msgid "Copied to clipboard"
msgstr "클립보드에 복사됨"

#. Contact list filter selection indicating that the list shows all contacts
#. with phone numbers [CHAR LIMIT=64]
msgctxt "list_filter_phones"
msgid "All contacts with phone numbers"
msgstr "전화번호부의 연락처"

#. An allowable value for the "view names as" contact display option
msgctxt "display_options_view_given_name_first"
msgid "Given name first"
msgstr "이름 먼저 표기"

#. An allowable value for the "view names as" contact display option
msgctxt "display_options_view_family_name_first"
msgid "Family name first"
msgstr "성 먼저 표기"

#. String describing a contact picture that introduces users to the contact
#. detail screen.           Used by AccessibilityService to announce the
#. purpose of the button.           [CHAR LIMIT=NONE]
#. String describing the text for photo of a contact in a contacts list.
#. Note: AccessibilityServices use this attribute to announce what the view
#. represents.               This is especially valuable for views without
#. textual representation like ImageView.
#, c-format
msgctxt "description_quick_contact_for"
msgid "Quick contact for %1$s"
msgstr "%1$s 빠른 연락처 보기"

#. ****************  Strings for Key store part ******************
msgctxt "cannot_load_store"
msgid ""
"Cannot open key store. The password or PIN you entered is incorrect, "
"please try again."
msgstr "저장된 키를 열 수 없음. 입력된 패스워드가 정확하지 않음, 다시 시도하세요."

msgctxt "password_hint"
msgid "Enter Password"
msgstr "패스워드 입력"

msgctxt "password_hint_old"
msgid "Enter old password"
msgstr "이전 패스워드 입력"

msgctxt "password_hint_new"
msgid "Enter new password"
msgstr "새로운 패스워드 입력"

msgctxt "password_hint2"
msgid "Enter password (verify)"
msgstr "패스워 입력(확인)"

msgctxt "cannot_change_password"
msgid "Password change failed. Using existing password."
msgstr "패스워드 변경 실패. 기존 패스워드 사용."

msgctxt "old_password_wrong"
msgid "Old password is wrong. Locking key store."
msgstr "이전 패스워드 입력 실패. 저장된 키를 잠금."

msgctxt "old_pin_wrong"
msgid "Old pin is wrong. Locking key store."
msgstr "이전 패스워드 입력 실패. 저장된 키를 잠금."

msgctxt "key_store_change_pw"
msgid "Change password"
msgstr "패스워드 변경"

msgctxt "no_password"
msgid "Missing password."
msgstr "패스워드 분실."

msgctxt "information_dialog"
msgid "Information"
msgstr "정보"

msgctxt "show_pw"
msgid "Show password"
msgstr "패스워드 보기"

msgctxt "password_match"
msgid "Passwords do not match. Please check."
msgstr "패스워드 불일치. 확인 후 입력."

#. ******************** New or modified ***********************
#. Strings new after 2.0.1 release
msgctxt "video_control_explanation"
msgid ""
"Tap on screen to toggle video control buttons. \n"
"\n"
"Touch small preview window to move it."
msgstr ""
"비디오 켜기 버튼을 스크린에 표시. \n"
"\n"
"작은 미리보기 화면을 터치하여 옮기기."

msgctxt "start_on_boot"
msgid "Start Silent Phone on boot"
msgstr "휴대폰 켤 때 사일런트 폰 시작"

msgctxt "start_on_boot_explanation"
msgid "Start Silent Phone during the device's startup procedure."
msgstr "휴대폰 켜기 과정에서 사일런트 폰 시작."

msgctxt "reset_feature_discovery"
msgid "Reset tutorial screens"
msgstr "학습하기 화면 다시 시작"

msgctxt "reset_feature_discovery_explanation"
msgid "Show the tutorial screens again in case you missed them."
msgstr "사용 내용을 모를 때 학습하기 화면을 다시 보기."

msgctxt "reset_warnings"
msgid "Reset warnings"
msgstr "재시작 경고"

msgctxt "reset_warnings_explanation"
msgid "Show all previously dismissed warnings again."
msgstr "이전에 경고화면 다시 보기."

msgctxt "enable_traversal"
msgid "Enable firewall traversal"
msgstr "보안 방화벽 기능 켜기"

msgctxt "enable_traversal_explanation"
msgid ""
"If Silent Phone detects a restrictive firewall, try extra hard to "
"complete your call."
msgstr "만약 사일런트 폰이 제한적으로 막힌 경우, 기능을 최대화 하여 전화걸기 완성하기."

msgctxt "force_traversal"
msgid "Force firewall traversal"
msgstr "강제적으로 방화벽 뚫기"

msgctxt "force_traversal_explanation"
msgid ""
"Use a more reliable but lower-quality method of connecting the call "
"audio, which may be needed on particularly bad networks."
msgstr "좋지 않은 네트워크 환경에서도 믿을 만한 평범한 품질로 전화걸기."

msgctxt "setting_underflow"
msgid "Dropout tone"
msgstr "전화끊기 상태음"

msgctxt "setting_underflow_summary"
msgid ""
"Play low tone if no media packets are arriving. If heard often, you or "
"your partner may want to change networks."
msgstr "만약 신호가 없을 경우 낮은 상태음 들려주기. 만약 상태음이 들리면, 네트워크를 변경 가능하게 하기."

msgctxt "setting_echo_option"
msgid "Echo canceler"
msgstr "에코음 제거하기"

msgctxt "setting_echo_option_summary"
msgid ""
"Automatic control of echo canceler. If not selected the echo canceler is "
"always active"
msgstr "자동 에코음 제거하기. 에코음 제거하기 기능이 선택되지 않을 경우 항상 작동시키기"

msgctxt "setting_errors_option"
msgid "Show all errors"
msgstr "모든 에러 보여주기"

msgctxt "setting_errors_option_summary"
msgid ""
"Minor software errors that don't affect your experience are hidden by "
"default."
msgstr "커뮤니케이션에 영향을 미치지 않는 작은 소프트웨어 에러는 자동으로 숨기기"

#. ******* Strings for the dial assist activity
msgctxt "sp_dial_helper_title"
msgid "Dial assist"
msgstr "전화걸기"

msgctxt "sp_dial_helper_select_explanation"
msgid ""
"To simplify dialing, turn on Dial Assist and select a country. The number"
" will automatically be formatted with your country code. Otherwise, dial "
"'+' and the country code."
msgstr ""
"전화걸기를 쉽게하려면, 전화걸기를 열고 국가를 선택하세요. 자동으로 국가가 선택되어 지며, 만약 선택을 하지 않을 경우 ‘+’와 "
"국가 코드를 입력하세요."

msgctxt "sp_dial_helper_select_explanation_1"
msgid ""
"To call other Silent Circle subscribers, simply dial their Silent Circle "
"subscriber name."
msgstr "다른 사일런트 써클 가입자에게 전화를 걸 경우, 가입자 계정 이름을 찾아 전화걸기를 하세요."

msgctxt "sp_dial_helper_select"
msgid "Select your country"
msgstr "국가 선택"

msgctxt "sp_dial_helper_none"
msgid "No dial assist"
msgstr "전화걸기 없음"

msgctxt "sp_dial_helper_simple"
msgid "Simple dial assist"
msgstr "간편하게 전화걸기"

#. Explain specific dial support functions
msgctxt "sp_dial_helper_null_explanation"
msgid "Dial assist disabled."
msgstr "전화걸기 기능이 활성화 되지 않음."

msgctxt "sp_dial_helper_simple_explanation"
msgid "Adds '+' to form an international phone number."
msgstr "‘+’를 추가하여 국제전화로 걸기"

msgctxt "sp_dial_helper_nanp_explanation"
msgid "Adds '+' or '+1' or replaces a leading '011' with a '+' sign."
msgstr "‘+’ 또는 ‘+1’을 추가하거나 ‘+’를 ‘011’로 대체하기"

#, c-format
msgctxt "sp_dial_helper_00_0_explanation"
msgid ""
"Replaces a leading '%1$s' with country code %2$s and a leading '%3$s' "
"with the '+' sign."
msgstr "국가 코드 %2$s를 ‘%1$s’로 대체하여 시작하기 그리고 ‘+’를 ‘%3$s’로 대체하여 시작하기"

#, c-format
msgctxt "sp_dial_helper_00_x_explanation"
msgid ""
"Adds '%2$s' to dialed digits and replaces a leading '%3$s' with the '+' "
"sign."
msgstr "‘%2$s’를 번호에 추가하여 ‘+’로 시작하는 ‘%3$s’로 대체하여 시작하기"

#. ******* Strings for the key store management activity
msgctxt "key_store_set_pw_explanation"
msgid ""
"Set this password to encrypt Silent Phone. You will need to enter this "
"password to start the application. Silent Circle cannot reset this "
"password for you."
msgstr ""
"사일런트 폰 암호화에 패스워드 사용하기. 사일런트 폰을 시작하려면 이 패스워드를 입력하세요. 사일런트 써클은 이 패스워드를 리셋해 "
"드리지 않습니다."

msgctxt "key_store_change_pw_explanation"
msgid "Change your encryption password."
msgstr "패스워드 변경"

msgctxt "key_store_reset_pw_explanation"
msgid "Stop using password encryption of Silent Phone."
msgstr "사일런트 폰 패스워드 사용 중지"

msgctxt "key_store_enter_pw_explanation"
msgid "Enter your encryption password."
msgstr "패스워드 입력"

msgctxt "key_store_set_pin_explanation"
msgid ""
"Set this PIN to encrypt Silent Phone. You will need to enter this PIN to "
"start the application. Silent Circle cannot reset this PIN for you."
msgstr ""
"사일런트 폰 암호화에 간편번호 패스워드 사용하기. 사일런트 폰을 시작하려면 이 번호 패스워드를 입력하세요. 싸일런트 써클은 번호 "
"패스워드를 리셋해 드리지 않습니다."

msgctxt "key_store_change_pin_explanation"
msgid "Change your encryption PIN."
msgstr "간편번호 패스워드 변경"

msgctxt "key_store_reset_pin_explanation"
msgid "Stop using PIN encryption of Silent Phone."
msgstr "간편번호 패스워드 사용 중지"

msgctxt "key_store_enter_pin_explanation"
msgid "Enter your encryption PIN."
msgstr "간편번호 패스워드 입력"

msgctxt "pin_hint"
msgid "Enter PIN"
msgstr "간편번호 패스워드 입력"

msgctxt "pin_hint_old"
msgid "Enter old PIN"
msgstr "이전 패스워드 입력"

msgctxt "pin_hint_new"
msgid "Enter new PIN"
msgstr "새로운 패스워드 입력"

msgctxt "pin_hint2"
msgid "Enter PIN (verify)"
msgstr "패스워드 입력(확인)"

msgctxt "no_pin"
msgid "Missing PIN."
msgstr "패스워드 분실."

msgctxt "show_pin"
msgid "Show PIN"
msgstr "패스워드 보이기"

msgctxt "pin_match"
msgid "PINs do not match. Please check."
msgstr "패스워드 불일치. 확인 후 입력."

#, c-format
msgctxt "pin_short"
msgid "PIN is too short. Enter at least %d digits"
msgstr "간편번호 패스워드가 너무 짧습니다. 최소 %d 숫자 입력 필요"

msgctxt "passcode_title"
msgid "Passcode"
msgstr "패스워드"

msgctxt "passcode_change"
msgid "Change passcode"
msgstr "패스워드 변경"

msgctxt "passcode_enable"
msgid "Turn passcode on"
msgstr "패스워드 켜기"

msgctxt "passcode_disable"
msgid "Turn passcode off"
msgstr "패스워드 끄기"

msgctxt "passcode_timeout"
msgid "Require passcode"
msgstr "패스워드 요청"

msgctxt "passcode_set"
msgid "Passcode set."
msgstr "패스워드 셋팅."

msgctxt "passcode_disabled"
msgid "Passcode disabled."
msgstr "패스워드 사용 불가능"

msgctxt "passcode_wipe"
msgid "Wipe data"
msgstr "데이터 전체 삭제"

msgctxt "passcode_wipe_description"
msgid "Wipe all data on Silent Phone after 10 failed passcode attempts"
msgstr "10번의 패스워드 입력 실패 시 사일런트 폰의 모든 데이터 삭제"

msgctxt "fingerprint_unlock"
msgid "Fingerprint unlock"
msgstr "지문 인식으로 열기"

msgctxt "fingerprint_unlock_description"
msgid "Unlock Silent Phone with your fingerprint"
msgstr "지문 인식으로 사일런트 폰 열기"

msgctxt "fingerprint_enroll_title"
msgid "Enroll fingerprints"
msgstr "지문 등록"

msgctxt "fingerprint_enroll_message"
msgid ""
"In order to use Fingerprint unlock, you need to first enroll at least one"
" fingerprint."
msgstr "지문 인식을 위해서는, 한 개 이상의 지문을 등록해야 함."

msgctxt "fingerprint_enroll_action"
msgid "Enroll"
msgstr "등록"

msgctxt "fingerprint_changed_title"
msgid "Fingerprint unlock unavailable"
msgstr "지문 인식 불가능"

msgctxt "fingerprint_changed_message"
msgid ""
"If you have recently enrolled a new fingerprint, you will need to re-"
"enable Fingerprint unlock in Silent Phone's passcode settings."
msgstr "새로운 지문 등록 시, 사일런트 폰 패스워드 셋팅에서 지문 인식으로 열기를 선택해야 함."

msgctxt "fingerprint_dialog_unlock_title"
msgid "Use fingerprint to unlock"
msgstr "지문 인식으로 열기"

msgctxt "fingerprint_dialog_enroll_title"
msgid "Enable fingerprint"
msgstr "지문 인식 등록"

msgctxt "fingerprint_touch"
msgid "Touch sensor"
msgstr "터치 센서"

msgctxt "fingerprint_not_recognized"
msgid "Fingerprint not recognized. Try again"
msgstr "지문 인식 실패, 재 시도"

msgctxt "fingerprint_recognized"
msgid "Fingerprint recognized."
msgstr "지문 인지 완료"

msgctxt "fingerprint_use_passcode"
msgid "Use passcode"
msgstr "패스워드 사용"

msgctxt "passcode_enter_any"
msgid "Enter a passcode"
msgstr "패스워드 입력"

msgctxt "passcode_enter_your"
msgid "Enter your passcode"
msgstr "패스워드 입력"

msgctxt "passcode_enter_old"
msgid "Enter your old passcode"
msgstr "이전 패스워드 입력"

msgctxt "passcode_enter_new"
msgid "Enter your new passcode"
msgstr "새로운 패스워드 입력"

msgctxt "passcode_reenter"
msgid "Re-enter your new passcode"
msgstr "새로운 패스워드 입력 확인"

msgctxt "passcode_mismatch"
msgid "The passcodes didn't match."
msgstr "패스워드 불일치."

msgctxt "passcode_wrong"
msgid "Wrong passcode."
msgstr "잘못된 패스워드"

msgctxt "passcode_try_again"
msgid "Try again."
msgstr "재시도"

#, c-format
msgctxt "passcode_try_left"
msgid "You have %1$d try left."
msgstr "%1$d의 기회가 남았습니다."

#, c-format
msgctxt "passcode_tries_left"
msgid "You have %1$d tries left."
msgstr "%1$d의 기회가 남았습니다."

msgctxt "passcode_data_wiped_warn"
msgid "Data will be wiped."
msgstr "데이터가 삭제될 예정입니다."

msgctxt "passcode_sp_locked"
msgid "Silent Phone is locked"
msgstr "사일런트 폰이 잠겼습니다."

msgctxt "passcode_locked_try_again"
msgid "try again in"
msgstr "다시 시도 하세요."

#, c-format
msgctxt "passcode_minute"
msgid "%1$d minute"
msgstr "%1$d 분"

#, c-format
msgctxt "passcode_minutes"
msgid "%1$d minutes"
msgstr "%1$d 분"

msgctxt "passcode_timeout_immediately"
msgid "Immediately"
msgstr "즉시"

msgctxt "in"
msgid "in"
msgstr "내에"

msgctxt "seconds"
msgid "seconds"
msgstr "초"

msgctxt "minute"
msgid "minute"
msgstr "분"

msgctxt "minutes"
msgid "minutes"
msgstr "분"

msgctxt "enabled"
msgid "Enabled"
msgstr "사용가능"

msgctxt "not_enabled"
msgid "Not enabled"
msgstr "사용 불가능"

msgctxt "key_store_title"
msgid "Encrypt local app data"
msgstr "앱에 저장된 데이터 암호화"

msgctxt "key_store_type_default"
msgid "Not encrypted"
msgstr "암호화되지 않음"

msgctxt "key_store_type_pw"
msgid "Password set"
msgstr "패스워드 셋팅"

msgctxt "key_store_type_pin"
msgid "PIN set"
msgstr "간편번호 패스워드 셋팅"

msgctxt "key_store_set_pw"
msgid "Set password"
msgstr "패스워드 입력"

msgctxt "key_store_set_pin"
msgid "Set PIN"
msgstr "간편번호 패스워드 입력"

msgctxt "key_store_change_pin"
msgid "Change PIN"
msgstr "간편번호 패스워드 변경"

msgctxt "key_store_reset_default"
msgid "Clear password/PIN"
msgstr "패스워드 삭제"

msgctxt "re_provision"
msgid "Reload account data"
msgstr "계정 정보 재설정"

msgctxt "re_provision_explanation"
msgid "Reload Silent Phone's account and configuration data."
msgstr "사일런트 폰 계정 및 입력 데이터 재설정"

#. ******** String for DID selection activity
msgctxt "did_title"
msgid "Phone number selection"
msgstr "휴대폰 번호 선택"

msgctxt "did_region_area_explanation"
msgid "Select your phone number from a region and area"
msgstr "국가 번호 및 지역 번호 설정"

msgctxt "did_currently_selected"
msgid "Currently selected"
msgstr "현재 선택"

msgctxt "did_region"
msgid "Region:"
msgstr "국가:"

msgctxt "did_area"
msgid "Area:"
msgstr "지역:"

msgctxt "did_number"
msgid "Number:"
msgstr "번호:"

msgctxt "did_region_list"
msgid "Select region"
msgstr "국가 선택:"

msgctxt "did_area_list"
msgid "Select area"
msgstr "지역 선택:"

msgctxt "did_number_list"
msgid "Select number"
msgstr "번호 선택"

msgctxt "did_selection_wrong_format"
msgid "Phone number selection - server sent wrong data format:"
msgstr "전화번호 선택 - 서버가 잘못된 데이터 포맷을 보냈음"

msgctxt "did_no_area"
msgid "Currently no area available in this region. Select another region."
msgstr "현재 선택가능한 지역 없음. 다른 국가 선택."

msgctxt "did_no_number"
msgid "Currently no phone number available, select another region or area."
msgstr "선택 가능한 전화번호 없음. 다른 국가와 지역번호 선택."

msgctxt "did_ask_to_complete"
msgid "Complete the phone number selection."
msgstr "전화번호 선택 완성."

msgctxt "no_internet"
msgid "No Internet connection"
msgstr "인터넷 접속 없음"

msgctxt "mobile_internet_available"
msgid "Mobile Internet available"
msgstr "모바일 인터넷 연결 가능"

msgctxt "directory_use_sc"
msgid "Search Silent Circle Global Directory"
msgstr "사일런트 써클 글로벌 연결 번호 찾기"

#. <string name="directory_use_sc">Search Silent Circle Directory</string>
msgctxt "directory_own_org_only"
msgid "Members of my own organization"
msgstr "내 그룹에 속한 멤버"

msgctxt "network_trouble_detected"
msgid "Network trouble detected"
msgstr "네트워크 장애로 부터 보호됨"

msgctxt "network_not_available_title"
msgid "Network not available"
msgstr "네트워크 연결 안됨:"

msgctxt "network_not_available_description"
msgid ""
"Creating a new conversation requires network access so we can search for "
"the other party. Try connecting to a network or disabling airplane mode."
msgstr "새로운 커뮤니케이션을 위해 네트워크 접속 필요. 네트워크 연결 또는 비행기 모드 잠김이 되었는지 확인 필요"

msgctxt "sign_in"
msgid "Sign in"
msgstr "등록"

msgctxt "sign_in_to_sc"
msgid "Sign in to your Silent Circle account"
msgstr "사일런트 써클 계정 등록"

msgctxt "sc_help"
msgid "Help & Support"
msgstr "고객 센터"

msgctxt "sc_privacy"
msgid "Privacy Statement"
msgstr "개인정보 보호 정책"

msgctxt "sc_tos"
msgid "Terms of Service"
msgstr "서비스 이용조건"

msgctxt "sc_manage_account"
msgid "Manage Account"
msgstr "계정 관리"

msgctxt "sc_privacy_link"
msgid ""
"<a href=\"https://accounts.silentcircle.com/privacy-policy/\">Privacy "
"Statement</a>"
msgstr ""
"<a href=\"https://accounts.silentcircle.com/privacy-policy/\">개인 정보 보호 "
"정책</a>"

msgctxt "sc_tos_link"
msgid "<a href=\"https://accounts.silentcircle.com/terms/\">Terms of Service</a>"
msgstr "<a href=\"https://accounts.silentcircle.com/terms/\">서비스 약관</a>"

#, c-format
msgctxt "number_missed_calls"
msgid "Missed call"
msgid_plural "%d missed calls"
msgstr[0] ""
"부재중 전화\n"
"%d 부재중 전화"

msgctxt "no_video_available"
msgid "Video is not available for this call."
msgstr "영상전화 불가능"

msgctxt "call_in_progress"
msgid "Call in progress"
msgstr "통화 연결 중"

msgctxt "network_trouble_title"
msgid "Network trouble detected"
msgstr "네트워크 장애로 부터 보호됨"

msgctxt "network_trouble_underflow_description"
msgid ""
"The tone you heard or are hearing indicates that no audio is being "
"received from the other party. This is called dropout tone and indicates "
"the silence is not intentional. This may be caused by your network "
"environment or that of the remote party. To improve the quality of your "
"call, you or the other party may try moving closer to your wireless base "
"station, moving to a place with more signal bars, changing networks or "
"internet service providers, or contacting your organization's networking "
"staff."
msgstr ""
"현재 전화로 들리는 신호는 상대방으로부터 아무런 신호가 없다는 얘기입니다. 전화 걸기 실패이며 무음이 의도된 것은 아닙니다. "
"네트워크 환경이 좋지 않아서 발생된 가능성이 높으며 네트워크 신호가 잘 잡히는 곳으로 이동하여 다시 시도 하세요. 만약 계속 연결이"
" 어려우면 네트워크 환경을 다시 체크하세요."

msgctxt "server_cert_failure"
msgid "Certificate check failed - retrying"
msgstr "인증서 실패 - 재시도"

msgctxt "remaining_oca_minutes"
msgid "Account info"
msgstr "계 정보"

msgctxt "remaining_oca_minutes_fail"
msgid "No Silent World information available"
msgstr "사일런트 월드 사용정보 없음"

#, c-format
msgctxt "remaining_oca_minutes_zero"
msgid "No call minutes used. Monthly plan: %1$d minutes."
msgstr "현재 사용 시간 없음. 월 사용량: %1$d 분."

msgctxt "remaining_oca_minutes_dialog"
msgid "Silent Circle account"
msgstr "사일런트 써클 계정"

msgctxt "remaining_oca_minutes_loading_dialog"
msgid "Retrieving account information…"
msgstr "계정 저장 중..."

msgctxt "avatar_upload_loading_dialog"
msgid "Uploading avatar…"
msgstr "프로필 사진 업로드 중..."

msgctxt "avatar_delete_loading_dialog"
msgid "Deleting avatar…"
msgstr "프로필 사진 삭제 중..."

msgctxt "avatar_fetch_loading_dialog"
msgid "Fetching avatar…"
msgstr "프로필 사진 등록 중..."

#, c-format
msgctxt "remaining_oca_minutes_info"
msgid "You used one minute of your %1$d minutes."
msgid_plural ""
"Plan: %1$d minutes\n"
"Remaining: %2$d minutes"
msgstr[0] ""
"전체 사용 가능한 %1$d분 중에 1분을 사용하였습니다.\n"
"요금 플랜: %1$d 분"

msgctxt "manage_account"
msgid ""
"&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a "
"href=https://accounts.silentcircle.com/&gt;Manage account&lt;/a&gt;"
msgstr ""
"&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a "
"href=https://accounts.silentcircle.com/&gt;계정관리&lt;/a&gt;"

msgctxt "manage_account_dev"
msgid ""
"&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=https://accounts-"
"dev.silentcircle.com/&gt;Manage account&lt;/a&gt;"
msgstr ""
"&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=https://accounts-"
"dev.silentcircle.com/&gt;계정관리&lt;/a&gt;"

#, c-format
msgctxt "remaining_credit"
msgid "Remaining credit: %1$.2f %2$s"
msgstr "남은 사용 가능 시간: %1$.2f %2$s"

msgctxt "setting_p2p"
msgid "Use media relay"
msgstr "서버간 연결 사용"

msgctxt "setting_p2p_summary"
msgid ""
"Always use media relay server to conceal remote party's location. Adds "
"latency."
msgstr "상대방의 위치나 환경에 따라 항상 서버 연결 사용. 연결 지연 가능 "

#. SPA-259 added string
msgctxt "connected_to_network"
msgid ""
"Network unavailable. \n"
"\n"
"Ensure your device can connect to the Internet and try again."
msgstr ""
"네트워크 연결 불가. \n"
"\n"
"휴대폰에서 인터넷 연결이 가능한지 다시 확인하세요. "

msgctxt "provisioning_error_message"
msgid "Please re-launch the app and login again."
msgstr "앱을 다시 설치 하시고 로그인 하세요."

#. end SPA-259
msgctxt "re_provisioning_device_not_found"
msgid ""
"This device is not known to the provisioning server. To re-provision this"
" device you need to enter your Silent Circle username and password. \n"
"\n"
"To continue press OK."
msgstr ""
"이 휴대폰은 인증이 되지 않았습니다. 사용자 계정과 패스워드를 입력하여 단말기 인증을 받고 사용하세요. \n"
"\n"
"계속 하시려면 OK를 누르세요."

#. **************************  New Dialer layout
#. *************************
msgctxt "tab_recents"
msgid "CALLS"
msgstr "전화 기록"

msgctxt "tab_all_contacts"
msgid "CONTACTS"
msgstr "연락처"

msgctxt "tab_chat"
msgid "CHATS"
msgstr "대화 나누기"

#. Button text for the "call back" button displayed underneath an entry in the
#. call log.      Tapping causes a call to be placed to the caller represented
#. by the call log entry.      [CHAR LIMIT=30]
msgctxt "call_log_action_call_back"
msgid "CALL BACK"
msgstr "부재중 전화 전화걸기"

#. Button text for the "DETAILS" button displayed underneath an entry in the
#. call log.          Tapping navigates the user to the call details screen
#. where the user can view details for          the call log entry.
#. [CHAR LIMIT=30]
msgctxt "call_log_action_details"
msgid "DETAILS"
msgstr "세부 내용"

#. Button text for the "report" button displayed underneath an entry in the
#. call log.          Tapping causes the call log entry to be reported as a bad
#. id.          [CHAR LIMIT=30]
msgctxt "call_log_action_report"
msgid "REPORT"
msgstr "사일런트 써클에 알리기"

#. Button text for the "write back" button displayed underneath an entry in
#. the call log.      Tapping causes a conversation to be started with the
#. caller represented by the call log entry.      [CHAR LIMIT=30]
msgctxt "call_log_action_write_back"
msgid "WRITE BACK"
msgstr "다시 쓰기"

#. Button text for the "invite" button displayed underneath an entry in the
#. call log.      Tapping causes an invitation to Silent Circle to be sent via
#. SMS or email.      [CHAR LIMIT=30]
msgctxt "call_log_action_invite"
msgid "INVITE TO SILENT CIRCLE"
msgstr "사일런트 써클에 초대하기"

#. Content description for dismiss button on badge. [CHAR LIMIT=NONE]
msgctxt "description_dismiss"
msgid "Dismiss"
msgstr "지우기"

#. Message displayed when there is no application available to handle a
#. particular action.      [CHAR LIMIT=NONE]
msgctxt "activity_not_available"
msgid "No installed activity available to handle selected action."
msgstr "선택한 명령 실행을 할 수 없음"

#. Note: AccessibilityServices use this attribute to announce what the view
#. represents.     This is especially valuable for views without textual
#. representation like ImageView.
#, c-format
msgctxt "description_num_calls"
msgid "<xliff:g id=\"numberOfCalls\">%1$s</xliff:g> calls."
msgstr "<xliff:g id=\"numberOfCalls\">%1$s</xliff:g> 전화 기록."

#. String describing the "call back" action for an entry in the call log.  The
#. call back      action triggers a return call to the named user.      Note:
#. AccessibilityServices uses this attribute to announce the purpose of the
#. button.      [CHAR LIMIT=NONE]
#, c-format
msgctxt "description_call_back_action"
msgid ""
"Call back <xliff:g id=\"nameOrNumber\" example=\"John "
"Smith\">%1$s</xliff:g>"
msgstr "<xliff:g id=\"nameOrNumber\" example=\"John Smith\">%1$s</xliff:g>로 전화 걸기"

#. String describing the "details" action for an entry in the call log.  The
#. details action          displays the call details screen for an entry in the
#. call log.  This shows the calls to          and from the specified number
#. associated with the call log entry.          [CHAR LIMIT=NONE]
#, c-format
msgctxt "description_details_action"
msgid ""
"Call details for <xliff:g id=\"nameOrNumber\" example=\"John "
"Smith\">%1$s</xliff:g>"
msgstr "<xliff:g id=\"nameOrNumber\" example=\"John Smith\">%1$s</xliff:g>의 전화 내용"

#. String describing the button to access the contact details for a name or
#. number.          Note: AccessibilityServices use this attribute to announce
#. what the view represents.               This is especially valuable for
#. views without textual representation like ImageView.
#, c-format
msgctxt "description_contact_details"
msgid "Contact details for <xliff:g id=\"nameOrNumber\">%1$s</xliff:g>"
msgstr "<xliff:g id=\"nameOrNumber\">%1$s</xliff:g>의 연락처"

#. String describing an incoming missed call entry in the call log.      Note:
#. AccessibilityServices uses this attribute to announce what the view
#. represents.      [CHAR LIMIT=NONE]
#, c-format
msgctxt "description_incoming_missed_call"
msgid ""
"Missed call from <xliff:g id=\"nameOrNumber\" example=\"John "
"Smith\">%1$s</xliff:g>, <xliff:g id=\"typeOrLocation\" "
"example=\"Mobile\">%2$s</xliff:g>, <xliff:g id=\"timeOfCall\" example=\"2"
" min ago\">%3$s</xliff:g>."
msgstr ""
"<xliff:g id=\"nameOrNumber\" example=\"John Smith\">%1$s</xliff:g>, "
"<xliff:g id=\"typeOrLocation\" example=\"Mobile\">%2$s</xliff:g>, "
"<xliff:g id=\"timeOfCall\" example=\"2 min ago\">%3$s</xliff:g>로 부터 부재중 "
"전화"

#. String describing an incoming answered call entry in the call log.
#. Note: AccessibilityServices uses this attribute to announce what the view
#. represents.          [CHAR LIMIT=NONE]
#, c-format
msgctxt "description_incoming_answered_call"
msgid ""
"Answered call from <xliff:g id=\"nameOrNumber\" example=\"John "
"Smith\">%1$s</xliff:g>, <xliff:g id=\"typeOrLocation\" "
"example=\"Mobile\">%2$s</xliff:g>, <xliff:g id=\"timeOfCall\" example=\"2"
" min ago\">%3$s</xliff:g>."
msgstr ""
"<xliff:g id=\"nameOrNumber\" example=\"John Smith\">%1$s</xliff:g>, "
"<xliff:g id=\"typeOrLocation\" example=\"Mobile\">%2$s</xliff:g>, "
"<xliff:g id=\"timeOfCall\" example=\"2 min ago\">%3$s</xliff:g> 수신 기록"

#. String describing an outgoing call entry in the call log.          Note:
#. AccessibilityServices uses this attribute to announce what the view
#. represents.          [CHAR LIMIT=NONE]
#, c-format
msgctxt "description_outgoing_call"
msgid ""
"Call to <xliff:g id=\"nameOrNumber\" example=\"John "
"Smith\">%1$s</xliff:g>, <xliff:g id=\"typeOrLocation\" "
"example=\"Mobile\">%2$s</xliff:g>, <xliff:g id=\"timeOfCall\" example=\"2"
" min ago\">%3$s</xliff:g>."
msgstr ""
"<xliff:g id=\"nameOrNumber\" example=\"John Smith\">%1$s</xliff:g>, "
"<xliff:g id=\"typeOrLocation\" example=\"Mobile\">%2$s</xliff:g>, "
"<xliff:g id=\"timeOfCall\" example=\"2 min ago\">%3$s</xliff:g> 발신 기록"

#. Delimiter used between each item in a textual list; for example "Alpha,
#. Beta".      [CHAR LIMIT=3]
msgctxt "list_delimeter"
msgid ", "
msgstr ","

#. String used as a header in the call log above calls which occurred today.
#. [CHAR LIMIT=65]
msgctxt "call_log_header_today"
msgid "Today"
msgstr "오늘"

#. String used as a header in the call log above calls which occurred
#. yesterday.          [CHAR LIMIT=65]
msgctxt "call_log_header_yesterday"
msgid "Yesterday"
msgstr "어제"

#. String used as a header in the call log above calls which occurred two days
#. or more ago.          [CHAR LIMIT=65]
msgctxt "call_log_header_other"
msgid "Older"
msgstr "오래된 기록"

#. Text displayed when the list of missed calls is empty
msgctxt "recentMissed_empty"
msgid "You have no recent missed calls."
msgstr "최근 부재 중 전화 없음"

#. Title for the recent calls footer that brings users to the full call
#. history when clicked
msgctxt "recents_footer_text"
msgid "View full call history"
msgstr "통화 기록 전체 보기"

#. Shown when there are no contacts in the all contacts list.
msgctxt "all_contacts_empty"
msgid "You have no contacts."
msgstr "연락처 없음"

#. Title for the call log tab containing the list of all voicemails and calls
#. [CHAR LIMIT=30]
msgctxt "call_log_all_title"
msgid "ALL"
msgstr "모든 통화 기록"

#. Title for the call log tab containing the list of all missed calls only
#. [CHAR LIMIT=30]
msgctxt "call_log_missed_title"
msgid "MISSED"
msgstr "부재중 전화"

#. *****
#. Shortcut item used to call a number directly from search
#, c-format
msgctxt "search_shortcut_call_number"
msgid "Call <xliff:g id=\"number\">%s</xliff:g> "
msgstr "<xliff:g id=\"number\">%s</xliff:g> 전화 걸기"

#. Shortcut item used to add a number directly from search
msgctxt "search_shortcut_add_to_contacts"
msgid "Add to contacts"
msgstr "연락처 추가"

#. Shortcut item to start conversation from search
#, c-format
msgctxt "search_shortcut_write_to"
msgid "Write to <xliff:g id=\"number\">%s</xliff:g>"
msgstr "<xliff:g id=\"number\">%s</xliff:g>에게 보내기"

msgctxt "search_shortcut_group_chat"
msgid "New group conversation"
msgstr "새로운 그룹톡하기"

#, c-format
msgctxt "search_shortcut_add_to_group_chat"
msgid "Add <xliff:g id=\"number\">%s</xliff:g> to selection"
msgstr "<xliff:g id=\"number\">%s</xliff:g> 추가하기"

#. Message displayed when there is no application available to handle the add
#. contact menu option. [CHAR LIMIT=NONE]
msgctxt "add_contact_not_available"
msgid "Re-enable the Contacts application to use this feature."
msgstr "연락처 다시 사용하기"

#. Content description for the fake action menu up button as used      inside
#. search. [CHAR LIMIT=NONE]
msgctxt "action_menu_back_from_search"
msgid "stop searching"
msgstr "검색 중지"

#. String describing the icons used in conversation starter
msgctxt "description_clear_search"
msgid "Clear search"
msgstr "검색 기록 삭제"

msgctxt "description_dial_pad_toggle"
msgid "Dial pad toggle"
msgstr "전화번호로 입력"

msgctxt "description_keyboard_toggle"
msgid "Keyboard toggle"
msgstr "키보드 입력"

#. Hint displayed in dialer search box when there is no query that is
#. currently typed.      [CHAR LIMIT=30]
msgctxt "dialer_hint_find_contact"
msgid "Enter name or number"
msgstr "이름 또는 번호 입력"

msgctxt "dialer_hint_find_messaging_contact"
msgid "Enter name"
msgstr "이름 입력"

#. Title for the sms disambiguation dialog
msgctxt "sms_disambig_title"
msgid "Choose number"
msgstr "번호 선택"

#. Title for the call disambiguation dialog
msgctxt "call_disambig_title"
msgid "Choose number"
msgstr "번호 선택"

#. Message next to disambiguation dialog check box
msgctxt "make_primary"
msgid "Remember this choice"
msgstr "이 선택 기억하기"

msgctxt "low_volume"
msgid "Volume may be too low."
msgstr "소리가 작을 수 있음."

msgctxt "urgent_call"
msgid "Urgent"
msgstr "긴급 통화"

msgctxt "emergency_call"
msgid "Emergency"
msgstr "비상 전화"

msgctxt "call_mng_conference_explanation"
msgid "Drag call into conference"
msgstr "다자 통화"

msgctxt "call_mng_private_explanation"
msgid "Drag here to remove from conference"
msgstr "다자 통화에서 나가기"

msgctxt "account_manager_label"
msgid "Silent Circle account"
msgstr "사일런트 써클 계정"

msgctxt "account_access_label"
msgid "Access account"
msgstr "계정 확인"

msgctxt "account_exists"
msgid ""
"An account exists already - cannot create an additional account on this "
"device."
msgstr "계정이 이미 존재함 - 이 휴대폰에서 새로운 계정 생성 불가"

msgctxt "account_missing_name"
msgid "Missing username for this account."
msgstr "계정 이름 불일치"

#. Used to display as default status when the contact is available for chat
#. [CHAR LIMIT=19]
msgctxt "status_available"
msgid "Available"
msgstr "사용 가능"

#. Used to display as default status when the contact is away or idle for
#. chat [CHAR LIMIT=19]
msgctxt "status_away"
msgid "Away"
msgstr "원격"

#. Used to display as default status when the contact is busy or Do not
#. disturb for chat [CHAR LIMIT=19]
msgctxt "status_busy"
msgid "Busy"
msgstr "통화 중"

#. String a header on the call details screen.  Appears above the list calls
#. to or from a          particular number.          [CHAR LIMIT=65]
msgctxt "call_detail_list_header"
msgid "Calls list"
msgstr "통화 기록"

#. String resources for messaging functionality
#. ********************************************
msgctxt "messaging_send_message"
msgid "Send"
msgstr "보내기"

msgctxt "messaging_attach_file"
msgid "Attach"
msgstr "첨부"

msgctxt "messaging_compose_hint"
msgid "Type message…"
msgstr "메시지 입력..."

msgctxt "undisclosed_location"
msgid "(undisclosed location)"
msgstr "(숨겨진 공간)"

msgctxt "optimizing"
msgid "Optimizing…"
msgstr "최적화 중..."

msgctxt "processing"
msgid "Processing…"
msgstr "처리 중..."

msgctxt "loading"
msgid "Loading…"
msgstr "입력 중..."

msgctxt "uploading"
msgid "Uploading…"
msgstr "업로드 중..."

msgctxt "encrypting"
msgid "Encrypting…"
msgstr "암호화 중..."

msgctxt "decrypting"
msgid "Decrypting…"
msgstr "암호화 해제 중..."

msgctxt "downloading"
msgid "Downloading…"
msgstr "다운로드 중..."

msgctxt "exporting"
msgid "Exporting…"
msgstr "보내는 중..."

msgctxt "thumbnail"
msgid "Thumbnail"
msgstr "썸네일로 보기"

msgctxt "attachment"
msgid "Attachment"
msgstr "첨부"

msgctxt "delivered"
msgid "Delivered"
msgstr "전달됨"

msgctxt "notify_resend_request"
msgid "The recipient has requested that this message be sent again."
msgstr "수진자가 재송신을 요청하였습니다."

msgctxt "location"
msgid "Location"
msgstr "위치"

msgctxt "share_location"
msgid "Share location"
msgstr "위치 공유"

msgctxt "silent_phone_call"
msgid "Call using Silent Phone"
msgstr "사일런트 폰으로 전화하기"

msgctxt "burn_notice"
msgid "Burn Notice"
msgstr "삭제 알림"

msgctxt "autolock"
msgid "Automatic Lock"
msgstr "자동으로 잠그기"

msgctxt "send_receipts"
msgid "Send read receipts"
msgstr "수신 알림"

msgctxt "clear_conversation"
msgid "Clear conversation"
msgstr "대화 삭제"

msgctxt "clear_conversation_exp"
msgid "Clears all messages"
msgstr "모든 메시지 지우기"

msgctxt "save_conversation"
msgid "Save Conversation"
msgstr "메시지 저장"

msgctxt "verify_description_verified"
msgid "For added security, you have verified this message with the recipient."
msgstr "보안 강화를 위해, 수신자에게 이 메시지를 확인하였습니다."

msgctxt "verify_description_unverified"
msgid "For added security, verify this message with the recipient."
msgstr "보안 강화를 위해, 수신자에게 이 메시지를 확인하십시오."

msgctxt "reset_keys"
msgid "Reset Keys"
msgstr "키 재설정"

msgctxt "no_expiration"
msgid "Messages do not expire"
msgstr "메시지 영구 보관"

#, c-format
msgctxt "messages_expire"
msgid ""
"Messages expire <xliff:g id=\"expire_timeout\" example=\"in 1 "
"minute\">%1$s</xliff:g>"
msgstr ""
"메시지 보관 기간 <xliff:g id=\"expire_timeout\" example=\"in 1 "
"minute\">%1$s</xliff:g>"

msgctxt "are_you_sure"
msgid "Are you sure?"
msgstr "재확인"

msgctxt "rekey_messaging_sessions"
msgid "Re-key messaging sessions"
msgstr "새로운 메시지 생성"

msgctxt "cannot_be_undone"
msgid "This action cannot be undone."
msgstr "취소 불가"

msgctxt "save_will_expose_data"
msgid ""
"Saving this conversation will expose all of its messages to another "
"application of your choice. Messages with an attachment or a burn notice "
"will NOT be exported."
msgstr "이 대화기록 저장은 다른 사용자에게 보여질 수 있습니다. 메시지, 첨부 파일, 삭제 경고 등은 보내지지 않습니다."

msgctxt "error_attachment_unavailable"
msgid "File no longer available. Please contact sender."
msgstr "파일이 더이상 존재하지 않음. 보낸 사람에게 재전송 요청."

msgctxt "warning_delete_conversation"
msgid "Deleting the conversation will destroy all of its data."
msgstr "대화내용 삭제는 모든 데이터 삭제를 의미합니다."

msgctxt "warning_leave_group_conversation"
msgid ""
"Leaving the group will destroy all its data on this device. To join the "
"group again, you'll need to be added by another member."
msgstr "그룹톡에서 나가기를 하면 휴대폰의 모든 데이터를 삭제하게 됩니다. 그룹톡을 다시 희망하시면 다시 톡방을 개설하세요."

msgctxt "warning_media_to_be_exported"
msgid ""
"This media is currently private. In order to proceed, <xliff:g "
"id=\"application_name\">Silent Phone</xliff:g> must grant other "
"applications access to the decrypted file."
msgstr ""
"현재 프라이빗으로 보호되고 있습니다. 계속하시려면 <xliff:g id=\"application_name\">사일런트 "
"폰</xliff:g>에서 다른 앱 사용하기를 허락하여 주십시오."

msgctxt "warning_rekey_conversation"
msgid "Are you sure you want to establish new keys for messaging sessions?"
msgstr "메시지 보내기에 새로운 키를 사용하시길 원합니까?"

msgctxt "warning_ringtone_picked_unavailable"
msgid "Unable to launch system's ringtone picker activity."
msgstr "시스템 전화벨 소리 선택 불가"

msgctxt "warning_selected_action_unavailable"
msgid "Unable to launch selected action."
msgstr "선택한 실행 불가"

msgctxt "info_feature_discovery_reset"
msgid "Tutorial screens reset"
msgstr "학습 화면 재시작"

msgctxt "info_warnings_reset"
msgid "Warnings reset"
msgstr "재시작 경고"

msgctxt "share_from"
msgid "Share securely"
msgstr "보안을 통해 공유하기"

#, c-format
msgctxt "n_selected"
msgid "<xliff:g id=\"count\">%1$d</xliff:g> selected"
msgstr "<xliff:g id=\"count\">%1$d</xliff:g> 선택"

msgctxt "delete"
msgid "Delete"
msgstr "지우기"

msgctxt "sync"
msgid "Synchronize"
msgstr "동기화하기"

msgctxt "view"
msgid "View"
msgstr "보기"

msgctxt "share"
msgid "Share"
msgstr "공유"

msgctxt "save"
msgid "Save"
msgstr "저장"

msgctxt "copy"
msgid "Copy"
msgstr "복사"

msgctxt "info"
msgid "Info"
msgstr "개인 정보"

msgctxt "burn"
msgid "Burn"
msgstr "삭제"

msgctxt "resend"
msgid "Resend"
msgstr "재전송"

msgctxt "options"
msgid "Options"
msgstr "선택"

msgctxt "forward"
msgid "Forward"
msgstr "전달하기"

msgctxt "import_contact"
msgid "Import contact"
msgstr "연락처 보기"

#, c-format
msgctxt "import_contacts"
msgid "Import %d contacts"
msgstr "연락처 %d 읽음"

msgctxt "search"
msgid "Search"
msgstr "찾기"

msgctxt "submit"
msgid "Submit"
msgstr "보내기"

msgctxt "status_on"
msgid "On"
msgstr "켜기"

msgctxt "status_off"
msgid "Off"
msgstr "끄기"

msgctxt "settings"
msgid "Settings"
msgstr "셋팅"

msgctxt "wipe"
msgid "Wipe"
msgstr "전체 삭제"

msgctxt "immediately"
msgid "Immediately"
msgstr "즉시"

msgctxt "got_it"
msgid "Got it"
msgstr "동의"

msgctxt "just_now"
msgid "just now"
msgstr "지금"

msgctxt "remove"
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

msgctxt "connecting"
msgid "connecting"
msgstr "연결 중..."

msgctxt "online"
msgid "online"
msgstr "온라인"

msgctxt "offline"
msgid "offline"
msgstr "오프라인"

msgctxt "you"
msgid "You"
msgstr "사용자"

#. Attachement grid
msgctxt "take_photo"
msgid "Take Photo"
msgstr "사진 찍기"

msgctxt "gallery"
msgid "Gallery"
msgstr "사진첩"

msgctxt "take_video"
msgid "Take Video"
msgstr "비디오 찍기"

msgctxt "record_audio"
msgid "Record Audio"
msgstr "녹음"

msgctxt "send_file"
msgid "Send File"
msgstr "파일 보내기"

msgctxt "share_contact"
msgid "Share Contact"
msgstr "전화번호부 찾기"

#. voiceovers for conversation view
msgctxt "messaging_back_button_voiceover"
msgid "Back to conversations"
msgstr "뒤로"

msgctxt "messaging_avatar_voiceover"
msgid "Avatar"
msgstr "프로필 사진"

msgctxt "messaging_burn_button_voiceover"
msgid "Burn"
msgstr "삭제"

msgctxt "messaging_location_button_voiceover"
msgid "Location"
msgstr "위치"

msgctxt "messaging_start_conversation_voiceover"
msgid "Start conversation"
msgstr "대화 시작"

msgctxt "messaging_burn_delay_voiceover"
msgid "Set burn delay"
msgstr "바로 삭제 끄기"

msgctxt "activity_conversation_voiceover"
msgid "Conversation"
msgstr "대화"

msgctxt "capture_audio_label"
msgid "Record audio with Silent Phone"
msgstr "사일런트 폰으로 녹음하기"

msgctxt "capture_video_label"
msgid "Capture video with Silent Phone"
msgstr "사일런트 폰으로 비디오 찍기"

msgctxt "capture_picture_error"
msgid "There was a problem taking a picture. Please try again."
msgstr "사진 촬영 에러. 다시 시도."

msgctxt "record_currently_on_call"
msgid "Recording is not supported during a call"
msgstr "통화 중 녹음 불가"

msgctxt "attachment_wait_until_complete"
msgid "Please wait until attachments are complete"
msgstr ""

msgctxt "dialog_title_cannot_enable_location_sharing"
msgid "Cannot enable location sharing"
msgstr "위치 공유 불가"

msgctxt "dialog_title_failed_to_send_message"
msgid "Failed to send message"
msgstr "메시지 보내기 실패"

msgctxt "dialog_title_unable_to_send_messages"
msgid "Unable to send messages"
msgstr "메시지를 보낼 수 없음"

msgctxt "dialog_title_unable_to_call"
msgid "Unable to call"
msgstr "전화통화를 할 수 없음"

msgctxt "dialog_title_choose_action"
msgid "Choose action"
msgstr "선택"

msgctxt "dialog_title_error"
msgid "Error"
msgstr "에러"

msgctxt "dialog_title_select_notification_light"
msgid "Select notification light"
msgstr "알림 플래쉬 선택"

msgctxt "dialog_title_select_notification_vibrate"
msgid "Select vibrate pattern"
msgstr "진동 패턴 선택"

msgctxt "dialog_title_select_messaging_theme"
msgid "Select chat theme"
msgstr "대화 주제 선택"

msgctxt "dialog_title_choose_avatar_action"
msgid "Choose avatar action"
msgstr "프로필 사진 액션 선택"

msgctxt "dialog_title_device_deleted"
msgid "This device has been deleted"
msgstr "이 휴대폰은 등록 제거 되었습니다."

msgctxt "dialog_title_data_retention"
msgid "Data retention"
msgstr "데이터 저장"

msgctxt "dialog_title_data_retention_blocking_cannot_be_disabled"
msgid "Blocking cannot be disabled"
msgstr "위협방지를 꺼놓을 수 없음"

msgctxt "dialog_title_group_invitation"
msgid "Group invitation"
msgstr "그룹 초대"

msgctxt "dialog_message_enable_device_location"
msgid ""
"To use this option, enable Location under device Settings. Location may "
"be empty if only GPS is used."
msgstr "이 옵션을 선택하시면, 휴대폰의 위치사용이 가능합니다. GPS만 켜놓을 경우 위치정보가 비어있을 수 있음"

#, c-format
msgctxt "dialog_message_current_location_mode"
msgid "Current location mode is \"%s\"."
msgstr "현재 위치정보 모드는 \"%s\""

#, c-format
msgctxt "dialog_message_failed_to_send_to"
msgid ""
"Failed to write to user %1$s.\n"
"\n"
"%2$s"
msgstr ""
"%1$s에게 보내는 메시지 전송 실.\n"
"\n"
"%2$s"

#, c-format
msgctxt "dialog_call_failed_to_send_to"
msgid ""
"Failed to call %1$s.\n"
"\n"
"%2$s"
msgstr "%1$s에게 전화걸기 실패. %2$s"

msgctxt "dialog_message_file_too_large"
msgid "The file you have selected is too large."
msgstr "파일 용량이 너무 큽니다."

msgctxt "dialog_message_wipe_phone"
msgid ""
"This will clear conversations, call history, and other Silent Phone data."
" The application will exit. You will need to log back in when you restart"
" Silent Phone."
msgstr ""
"이 선택은 대화기록, 전화통화 기록, 그 외 사일런트 폰 데이터를 삭제합니다. 그리고 앱을 자동으로 나가며 휴대폰을 다시 부팅 시,"
" 재로그인 해야 합니다."

#, c-format
msgctxt "dialog_message_wipe_after_timer"
msgid ""
"This device has been removed from the list of authorized devices so it "
"will close in %s and all of the application data will be cleared."
msgstr "이 휴대폰은 단말 등록 리스트에서 제거되어 %s안에 닫힌 후 앱에 저장된 데이터가 제거될 예정입니다."

#, c-format
msgctxt "dialog_message_close_after_timer"
msgid ""
"This device has been removed from the list of authorized devices so it "
"will close in %s. Please clear application data manually."
msgstr "이 휴대폰은 단말 등록 리스트에서 제거되어 %s안에 닫힙니다. 앱에 저장된 데이터를 수동으로 제거 하십시오."

#, c-format
msgctxt "dialog_message_invited_to_group_conversation"
msgid ""
"You have been invited to group conversation %1$s by %2$s.\n"
"Please accept or decline the invitation."
msgstr ""
"%1$s의 %2$s로부터 그룹톡방에 초대되었습니다.\n"
"초대를 선택하시거나 거절하세요."

msgctxt "dialog_message_group_conversation_burn_change_expires_messages"
msgid ""
"Changing burn time for group conversation will remove messages which are "
"expired with new burn value."
msgstr "삭제 시간 변경은 기존에 나누었던 그룹 대화를 새로운 시간에 맞추어 삭제하게 됩니다."

msgctxt "dialog_message_dr_enabled"
msgid ""
"Your organization imposes a policy of retaining data about your "
"communication, however you have blocked Silent Phone from retaining this "
"data. Communication is now prohibited. To restore communication either "
"unset \"Block local data retention\" in Silent Phone settings or ask your"
" organization's administrator to remove your data retention policy."
msgstr ""
"속한 그룹에서 데이터 저장을 가능하도록 하였으나 사일런트 폰에서 저장 기능을 막도록 하였습니다. 대화가 막혀있으며 사일런트 폰 "
"셋팅에 있는 휴대폰 데이터 저장기능 끄기를 취소하거나 데이터 저장이 가능하도록 그룹 관리자에게 요청을 하십시오."

msgctxt "dialog_message_remote_dr_enabled"
msgid ""
"Conversation partner's organization imposes a policy of retaining data "
"about your communication, however you have blocked Silent Phone from "
"retaining this data. Communication is now prohibited. To restore "
"communication unset \"Block remote data retention\" in Silent Phone "
"settings."
msgstr ""
"대화 상대방이 데이터 저장이 가능하도록 하였으나 사일런트 폰에서 저장기능을 껐으므로 커뮤니케이션이 불가합니다. 사일런트 폰 셋팅에서"
" 휴대폰 데이터 저장기능 끄기를 취소하여 데이터 저장을 사용하세요."

#, c-format
msgctxt "dialog_message_communication_dr_blocked"
msgid ""
"The user to whom you sent this message has declined to communicate with "
"other users who are subject to data retention. As your organization %1$s "
"imposes a policy of retaining data there's no way to respect both of your"
" wishes. Communication between you is blocked. To allow communication, "
"you could ask that user to deselect \"Block remote data retention\" in "
"his or her Silent Phone settings or you could ask your organization to "
"disable data retention on your account."
msgstr ""
"메시지를 보낸 상대방이 타 사용자와의 데이터 저장 기능을 꺼놓아 대화가 거부되었습니다. 소속된 그룹에서 원격 데이터 저장 기능을 "
"꺼놓았으므로 데이터 저장 권한을 받아서 사일런트 폰 셋팅에서 데이터 저장 기능을 활성화하여 사용하도록 하십시오."

msgctxt "dialog_message_communication_dr_required"
msgid ""
"The user to whom you sent this message is subject to data retention and "
"you have declined to communicate with other users who are subject to data"
" retention. Communication between you is blocked. To allow communication,"
" you could deselect \"Block remote data retention\" in your Silent Phone "
"settings."
msgstr ""
"메시지를 보낸 상대방이 데이터 저장이 불가능하며 현재 데이터 저장이 불가능한 사용자와는 커뮤니케이션이 불가능하도록 셋팅되어 "
"있습니다. 사일런트 폰 셋팅에서 원격 데이터 저장 선택을 취소하시면 커뮤니케이션이 가능합니다."

msgctxt "dialog_message_communication_blocked_remote"
msgid ""
"The user to whom you sent this message is subject to data retention, "
"however the user blocked the data retention functions on the client. "
"Communication is blocked."
msgstr "메시지를 보낸 상대방이 데이터 저장이 불가능합니다. 상대방이 데이터 저장 기능을 꺼놨으며 커뮤니케이션은 막혔습니다."

msgctxt "dialog_message_dr_blocked_by_default"
msgid ""
"For your protection, we've enabled blocking of data retention. If you are"
" a non-organizational user this blocking is enabled by default. If you "
"are part of an organization, your organization has blocked the use of "
"data retention."
msgstr ""
"정보보호를 위해 데이터 저장 기능을 막았습니다. 개인사용자의 경우 기본 기능으로 데이터 저장 기능이 막혀 있습니다. 그룹 사용자의 "
"경우 그룹에서 데이터 사용을 막아놓습니다."

msgctxt "dialog_button_ok"
msgid "OK"
msgstr "OK"

msgctxt "dialog_button_yes"
msgid "Yes"
msgstr "예"

msgctxt "dialog_button_no"
msgid "No"
msgstr "아니오"

msgctxt "dialog_button_save"
msgid "Save"
msgstr "저장"

msgctxt "dialog_button_cancel"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgctxt "dialog_button_accept"
msgid "Accept"
msgstr "응답"

msgctxt "dialog_button_decline"
msgid "Decline"
msgstr "거부"

msgctxt "dialog_button_create"
msgid "Create"
msgstr "새로 만들기"

msgctxt "dialog_button_invite"
msgid "Add to conversation"
msgstr "대화 추가"

msgctxt "location_mode_off"
msgid "Location services not enabled"
msgstr "위치서비스 불가"

msgctxt "location_mode_device"
msgid "Device only (GPS)"
msgstr "휴대폰 기능(GPS)만으로 작동"

msgctxt "location_mode_battery_saving"
msgid "Battery saving"
msgstr "배터리 절약 모드"

msgctxt "location_mode_high_accuracy"
msgid "High accuracy"
msgstr "높은 정확도"

msgctxt "chats_view_empty_header"
msgid "Start a conversation"
msgstr "대화 시작"

msgctxt "chats_view_empty"
msgid "Tap the plus icon to call, text, send files, & more"
msgstr "+ 아이콘을 선택하여 전화, 문자, 파일보내기 그리고 기타 등등"

msgctxt "chat_view_empty"
msgid ""
"Conversation is empty\n"
"Type below to send a message\n"
"Touch phone icon above to call"
msgstr ""
"대화내용이 없습니다.\n"
"아래칸에 메시지를 적어서 보내세요.\n"
"상단의 전화 아이콘을 눌러 전화를 거세요"

msgctxt "phone_chat_view_empty"
msgid ""
"Conversation is empty\n"
"Touch phone icon above to call"
msgstr ""
"대화내용이 없습니다.\n"
"상단의 폰 아이콘을 선택하여 전화를 거세요."

msgctxt "group_chat_view_empty"
msgid ""
"Conversation is empty\n"
"Type below to send a message"
msgstr ""
"대화내용이 없습니다.\n"
"아래칸에 메시지를 적어서 보내세요"

#, c-format
msgctxt "conversation_with"
msgid "Conversation with %1$s"
msgstr "%1$s와의 대화"

msgctxt "username_unknown"
msgid "Unknown"
msgstr "정보 없음"

#, c-format
msgctxt "toast_saved_to"
msgid "Saved to <xliff:g id=\"file_path\">%1$s</xliff:g>"
msgstr "<xliff:g id=\"file_path\">%1$s</xliff:g>에 저장하기"

#, c-format
msgctxt "toast_deleted_from"
msgid "Deleted from <xliff:g id=\"file_path\">%1$s</xliff:g>"
msgstr "<xliff:g id=\"file_path\">%1$s</xliff:g>에서 삭제됨"

#, c-format
msgctxt "unable_to_display_file"
msgid "Unable to display file <xliff:g id=\"file_path\">%1$s</xliff:g>"
msgstr "<xliff:g id=\"file_path\">%1$s</xliff:g>파일을 열기 불가능함"

#, c-format
msgctxt "toast_failed_to_export_file"
msgid "Failed to export file <xliff:g id=\"file_path\">%1$s</xliff:g>"
msgstr " <xliff:g id=\"file_path\">%1$s</xliff:g>파일을 보내기 실패"

msgctxt "toast_no_browser_found"
msgid "Could not open the link. No browser application found."
msgstr "링크를 열 수가 없음. 브라우져를 찾을 수 없음"

msgctxt "show_remote_dev"
msgid "Status of devices"
msgstr "휴대폰 상태"

msgctxt "show_remote_dev_exp"
msgid "Shows status of the conversation partner's devices"
msgstr "대화 상대방의 휴대폰 상태 보이기"

msgctxt "show_group_members"
msgid "Group members"
msgstr "그룹 멤버"

msgctxt "show_group_members_exp"
msgid "Shows the current group members in the conversation"
msgstr "현재 그룹 대화에 참여한 멤버들 보이기"

msgctxt "no_axo_device"
msgid "No device available for messaging"
msgstr "메시지를 보낼 단말기 없음"

msgctxt "axo_ask_register"
msgid "Register this device for messaging?"
msgstr "메시지 전송을 위해 휴대폰 등록?"

msgctxt "axo_menu_register"
msgid "Chat feature"
msgstr "대화 나누기"

msgctxt "menu_devices"
msgid "Devices"
msgstr "휴대폰"

msgctxt "axo_local_device"
msgid "Fingerprint of local device:"
msgstr "휴대폰에 지문 등록하기:"

msgctxt "axo_local_device_id_empty"
msgid "Local device id empty"
msgstr "휴대폰 단말기 아이디 없음"

msgctxt "axo_devices"
msgid "Available devices"
msgstr "단말기 사용 가능"

#, c-format
msgctxt "axo_devices_n"
msgid "One device available"
msgid_plural "%d devices available"
msgstr[0] ""
"한개의 단말기 사용 가능\n"
"%d 단말기 사용 가능"

msgctxt "axo_remote_devices"
msgid "Remote devices"
msgstr "원격 단말기"

#, c-format
msgctxt "axo_remote_devices_n"
msgid "One remote device"
msgid_plural "%d remote devices"
msgstr[0] ""
"한개의 원격 단말기\n"
"%d 원격 단말기"

msgctxt "axo_remote_dev_header_1"
msgid "Device name/fingerprint/device id"
msgstr "휴대폰 이름/지문/휴대폰 아이디"

msgctxt "axo_remote_dev_header_2"
msgid "Verified"
msgstr "확인됨"

msgctxt "axo_remote_dev_rescan"
msgid "Check for new devices"
msgstr "새로운 휴대폰 체크하기"

msgctxt "axo_remote_dev_renew"
msgid "Rekey messaging sessions"
msgstr "메시지 세션에 새로운 키 적용"

msgctxt "axo_device_explanation"
msgid ""
"The list may show a device more than once if the app was removed and "
"installed again. To enhance security a new installation creates a new "
"security setup. \n"
"\n"
"Click on the remove button to delete an old device."
msgstr ""
"앱이 지워졌다 다시 설치되면 휴대폰정보가 한번 이상 보이게 될 수 있음. 보안 강화를 위한 새로운 설치가 새로운 보안설정을 하게 "
"됩니다.\n"
"\n"
"\n"
"기존 휴대폰에서 제거 버튼을 클릭하세요."

msgctxt "axo_device_explanation_remote"
msgid ""
"The list may show a device more than once if the app was removed and "
"installed again on the partner's device."
msgstr "상대방의 휴대폰에서 앱이 지워졌다 다시 설치되면 휴대폰정보가 한번 이상 보이게 될 수 있음"

msgctxt "axo_device_options_voiceover"
msgid "Action"
msgstr "실행"

msgctxt "axo_force_re_register"
msgid "Force ZINA re-register"
msgstr "ZINA를 실행하여 재등록"

msgctxt "message_state_unknown"
msgid "Unknown"
msgstr "정보 없음"

msgctxt "message_state_resend_requested"
msgid "Resend requested"
msgstr "요구 재전송"

msgctxt "message_state_composing"
msgid "Composing"
msgstr "구성 중"

msgctxt "message_state_composed"
msgid "Composed"
msgstr "구성됨"

msgctxt "message_state_sent"
msgid "Sent"
msgstr "발송 완료"

msgctxt "message_state_sent_to_server"
msgid "Sent to server"
msgstr "서버로 발송 완료"

msgctxt "message_state_delivered"
msgid "Delivered"
msgstr "전달"

msgctxt "message_state_received"
msgid "Received"
msgstr "수신"

msgctxt "message_state_read"
msgid "Read"
msgstr "읽음"

msgctxt "message_state_burned"
msgid "Burned"
msgstr "삭제됨"

msgctxt "message_state_sync"
msgid "Sync"
msgstr "공유됨"

msgctxt "message_state_unused"
msgid "Unused"
msgstr "미사용"

msgctxt "message_state_failed"
msgid "Failed"
msgstr "실패"

#, c-format
msgctxt "message_info_user_added_new_device"
msgid "%1$s added device '%2$s'"
msgstr "%1$s 추가된 휴대폰 %2$s"

#, c-format
msgctxt "message_info_user_removed_device"
msgid "%1$s removed device '%2$s'"
msgstr "%1$s 삭제된 휴대폰 %2$s"

msgctxt "message_error_no_error"
msgid "No error"
msgstr "에러 아님"

msgctxt "message_error_unknown"
msgid "Unknown error code"
msgstr "알려지지 않은 에러 코드"

msgctxt "message_error_msg_generic"
msgid "Generic error code, unspecified error"
msgstr "일반적인 에러 코드, 구분되지 않은 에러"

msgctxt "message_error_msg_version"
msgid "Unsupported protocol version"
msgstr "지원되지 않은 프로토콜"

msgctxt "message_error_msg_buffer"
msgid "Buffer too small to store some data"
msgstr "저장하기에 너무 작은 데이터"

msgctxt "message_error_msg_not_dec"
msgid "Could not decrypt a received message"
msgstr "수신된 메시지 암호화 해제를 할 수 없음"

msgctxt "message_error_msg_own_id"
msgid "Found no own identity for registration"
msgstr "등록된 계정이름을 찾을 수 없음"

msgctxt "message_error_msg_no_js"
msgid "Missing a required JSON field"
msgstr "Java언어로 요구된 값을 찾을 수 없음"

msgctxt "message_error_msg_no_dev"
msgid "No registered messaging devices found for the user"
msgstr "사용자의 등록된 휴대폰을 찾을 수 없음"

msgctxt "message_error_msg_no_key"
msgid "Offered pre-key not found - unknown pre-key id"
msgstr "입력된 프리키를 찾을 수 없음 - 알려지지 않은 프리키 아이디"

msgctxt "message_error_msg_no_session"
msgid "No session data for this user found"
msgstr "사용자의 데이터 사용기록 없음"

msgctxt "message_error_msg_not_init"
msgid "Session not initialized"
msgstr "현재 세션 시작"

msgctxt "message_error_msg_old"
msgid "Message too old to decrypt"
msgstr "메시지가 오래되어 암호화 해제불가"

msgctxt "message_error_msg_corrupt"
msgid "Incoming data corrupt"
msgstr "데이터 수신 중 데이터 깨짐"

msgctxt "message_error_axo_conv_exists"
msgid "ZINA conversation exists while trying to setup new one"
msgstr "새로운 셋업 중에 ZINA 대화가 기록에 있음 발견"

msgctxt "message_error_mac_check_failed"
msgid "HMAC check of encrypted message failed"
msgstr "암호화된 메시지의 HMAC 체크 실패"

msgctxt "message_error_msg_padding_failed"
msgid "Incorrect padding of decrypted message"
msgstr "암호화 해제된 메시지 깨짐"

msgctxt "message_error_sup_padding_failed"
msgid "Incorrect padding of decrypted supplementary data"
msgstr "암호화 해제된 데이터 깨짐"

msgctxt "message_error_no_staged_keys"
msgid "Not a real error, just to report that no staged keys available"
msgstr "에러 아님, 정식으로 암호화된 키가 없음을 보고하기"

msgctxt "message_error_recv_id_mismatch"
msgid "Mismatch of receiver's long term identity"
msgstr "수신자의 아이디 일치 실패"

msgctxt "message_error_sender_id_mismatch"
msgid "Mismatch of sender's long term identity"
msgstr "송신자의 아이디 일치 실패"

msgctxt "message_error_recv_data_length"
msgid "Expected length of data does not match received length"
msgstr "보내진 메시지와 수신된 메시지의 내용 길이 불일치"

msgctxt "message_error_wrong_recv_dev_id"
msgid "Expected device id does not match actual device id"
msgstr "예측된 휴대폰 아이디와 실제 휴대폰 아이디가 불일치"

msgctxt "message_error_network_error"
msgid "Network error or server request failed"
msgstr "네트워크 에러 또는 서버 요청 실패"

msgctxt "message_error_data_missing"
msgid "Some data is missing for this function"
msgstr "일부 데이터가 이 기능 실행 시 손실됨"

msgctxt "message_error_database_error"
msgid "Database access failed"
msgstr "데이터 접근 실패"

msgctxt "message_error_reject_data_retention"
msgid "Rejected due to retention policy"
msgstr "데이터 저장 정책에 의해 거부됨"

msgctxt "message_error_pre_key_hash_wrong"
msgid "Pre-key check failed"
msgstr "사전 키 체크 실패"

msgctxt "message_error_illegal_argument"
msgid "Value of an argument is illegal/out of range (internal error)"
msgstr "발생된 문는 불법/역외 밖 (내부 에러)"

msgctxt "message_error_remote_decrypt_failed"
msgid "Recipient failed to process message"
msgstr "메시지 프로세스 실패"

msgctxt "message_error_pub_no_curve"
msgid "Curve not supported"
msgstr "우회 전송 지원 불가"

msgctxt "message_error_pub_key_type"
msgid "Private and public key use different curves"
msgstr "개인과 공공 키는 다른 커브를 사용함"

msgctxt "message_error_rat_key_type"
msgid "Their identity key and our identity key use different curve types"
msgstr "상대방과 우리의 아이디 키가 다른 커브를 사용하고 있음"

msgctxt "message_error_enc_block"
msgid "The IV or other data length did not match the cipher's block size"
msgstr "IV 또는 다른 데이터 길이가 암호화 제어 사이즈와 다름"

msgctxt "message_error_enc_key"
msgid "Key size not supported for this cipher"
msgstr "이 암호화 메시지는 암호화 해제 키가 지원되지 않음"

#, c-format
msgctxt "message_error_group_400"
msgid "Group database error code: %1$d"
msgstr "그룹 데이터 에러 코드: %1$d"

msgctxt "message_error_group_450"
msgid "Maximum members for this group reached."
msgstr "최대 그룹 멤버에 도달하였음"

msgctxt "message_error_group_451"
msgid "Message has type group command but no data."
msgstr "메시지가 그룹 전송을 하고 있으나 데이터는 없음"

msgctxt "message_error_group_452"
msgid "Message is group command but has no command."
msgstr "메시지가 그룹 전송을 하고 있으나 명령어가 없음"

msgctxt "message_error_group_453"
msgid "Message is normal group message command but has no data."
msgstr "메시지는 평범한 그룹 메시지이나 데이터가 없음"

msgctxt "message_error_group_454"
msgid "Cannot store a new member data in database."
msgstr "새로운 멤버 데이터를 데이터베이스에 저장할 수 없음"

msgctxt "message_error_group_455"
msgid "Group does not exist or is not active."
msgstr "그룹이 존재하지 않거나 활동기록이 없음"

msgctxt "message_error_group_456"
msgid "Group update type not known."
msgstr "업데이트된 그룹이 알려지지 않음"

msgctxt "message_error_group_457"
msgid "No vector clock for group/event pair."
msgstr "그룹 이벤트를 위한 시간 설정 없음"

msgctxt "message_error_group_458"
msgid "Currently preparing and sending group updates."
msgstr "그룹 업데이트를 준비하여 발송 중"

msgctxt "message_error_group_459"
msgid "A prepared change set is not available."
msgstr "사전 셋팅 수정이 불가능합니다."

#. Texts for message attachment viewer
msgctxt "messaging_compose_length_error"
msgid "Sorry, you have hit the maximum character limit"
msgstr "죄송합니다. 최대 허용 알파벳을 입력하였습니다."

#, c-format
msgctxt "messaging_file_viewer_view_with"
msgid "Open <xliff:g id=\"file_name\">%1$s</xliff:g>"
msgstr " <xliff:g id=\"file_name\">%1$s</xliff:g> 열기"

msgctxt "messaging_image_viewer_unable_to_display_image"
msgid "Unable to display image"
msgstr "이미지 열기 실패"

msgctxt "messaging_file_viewer_failure"
msgid ""
"Cannot open this file. It may be saved, shared, or viewed with another "
"application."
msgstr "파일을 열 수 없음. 저장되거나 공유되거나 또는 다른 앱에서 보여졌을 가능성 높음"

#, c-format
msgctxt "messaging_pdf_viewer_showing_page_voiceover"
msgid "Showing page %1$d of %2$d"
msgstr "%2$d 의 %1$d 보이기"

msgctxt "messaging_pdf_viewer_button_previous_page_voiceover"
msgid "Go to previous page"
msgstr "이전 페이지 연결"

msgctxt "messaging_pdf_viewer_button_next_page_voiceover"
msgid "Go to next page"
msgstr "다음 페이지 연결"

msgctxt "messaging_could_not_view_link"
msgid "Could not open link."
msgstr "인터넷 링크 연결 불가"

#. Texts for messaging options in main drawer menu
msgctxt "messaging_options"
msgid "Messaging options"
msgstr "메시지 옵션"

msgctxt "messaging_burn_animation_text"
msgid "Animate message burn"
msgstr "애니메이션 메시지 삭제"

msgctxt "messaging_burn_animation_explanation"
msgid "Show animation when burning messages."
msgstr "메시지 삭제 시 애니메이션 실행"

msgctxt "messaging_attachment_export_warning"
msgid "Warn when exporting"
msgstr "송수 시 경고"

msgctxt "messaging_attachment_export_warn_explanation"
msgid "Warn when exporting message attachments."
msgstr "메시지 첨부 송부 시 경고 진행"

msgctxt "messaging_sounds"
msgid "Play sound for messages"
msgstr "메시지 사운드 실행"

msgctxt "messaging_sounds_explanation"
msgid "Play sound when a new message arrives or a message is removed."
msgstr "메시지 도착 또는 메시지 삭제 시 사운드 실행"

msgctxt "messaging_ringtone_title"
msgid "Notification tone"
msgstr "알림음"

msgctxt "messaging_light_title"
msgid "Notification light"
msgstr "알림 조명"

msgctxt "messaging_vibrate_title"
msgid "Vibrate pattern"
msgstr "진동 패턴"

msgctxt "messaging_vibrate_off"
msgid "Off"
msgstr "끄기"

msgctxt "messaging_vibrate_default"
msgid "Default"
msgstr "기본값"

msgctxt "messaging_vibrate_short"
msgid "Short"
msgstr "짧게"

msgctxt "messaging_vibrate_long"
msgid "Long"
msgstr "길게"

msgctxt "messaging_light_off"
msgid "Off"
msgstr "끄기"

msgctxt "messaging_light_default"
msgid "Default"
msgstr "기본값"

msgctxt "messaging_light_red"
msgid "Red"
msgstr "빨강"

msgctxt "messaging_light_blue"
msgid "Blue"
msgstr "파랑"

msgctxt "messaging_light_green"
msgid "Green"
msgstr "초록"

msgctxt "messaging_light_white"
msgid "White"
msgstr "흰색"

msgctxt "messaging_light_purple"
msgid "Purple"
msgstr "보라"

msgctxt "messaging_theme_title"
msgid "Application theme"
msgstr "주제 정하기"

msgctxt "messaging_theme_dark"
msgid "Dark theme"
msgstr "어둡게"

msgctxt "messaging_theme_light"
msgid "Light theme"
msgstr "밝게"

msgctxt "messaging_group_management"
msgid "Group management"
msgstr "그룹 관리"

msgctxt "contact_adder_title"
msgid "Add to contacts"
msgstr "연락처 추가"

msgctxt "contact_save_existing"
msgid "Add to contact"
msgstr "연락처 추가"

msgctxt "contact_create_new"
msgid "Create new contact"
msgstr "새로운 계정 만들기"

msgctxt "contactCreationFailure"
msgid "Contact creation failed, check logs."
msgstr "연락처 생성 실패, 로그인 확인."

msgctxt "contactNameLabel"
msgid "Contact Name"
msgstr "연락처"

#. Dialog title when importing contacts from an external source. [CHAR
#. LIMIT=36]
msgctxt "dialog_auto_import"
msgid "Start to import saved contacts?"
msgstr "기존 연락처를 가져올까요?"

#, c-format
msgctxt "dialog_auto_import_text"
msgid ""
"You may import the saved contacts at a later time. Use the contact's "
"import functions and select the file <b>%s</b>"
msgstr "나중에 연락처를 가져올 수 있습니다. 연락처 가져오기 사용하고 파일을 선택하세요."

msgctxt "messaging_vcard_section_phone"
msgid "Phone"
msgstr "휴대폰"

msgctxt "messaging_vcard_section_birthday"
msgid "Birthday"
msgstr "생일"

msgctxt "messaging_vcard_section_email"
msgid "Email"
msgstr "이메일 "

msgctxt "messaging_vcard_section_im"
msgid "IM"
msgstr "메신저"

msgctxt "messaging_vcard_section_address"
msgid "Address"
msgstr "주소"

msgctxt "messaging_vcard_section_organization"
msgid "Organization"
msgstr "그룹"

msgctxt "messaging_vcard_section_notes"
msgid "Notes"
msgstr "노트"

msgctxt "messaging_vcard_address_type_home"
msgid "Home"
msgstr "집"

msgctxt "messaging_vcard_address_type_work"
msgid "Work"
msgstr "사무실"

msgctxt "messaging_vcard_address_type_other"
msgid "Other"
msgstr "타 연락처"

msgctxt "messaging_vcard_im_type_aim"
msgid "AIM"
msgstr "AIM"

msgctxt "messaging_vcard_im_type_msn"
msgid "Windows Live"
msgstr "Windows Live"

msgctxt "messaging_vcard_im_type_yahoo"
msgid "Yahoo"
msgstr "야후"

msgctxt "messaging_vcard_im_type_skype"
msgid "Skype"
msgstr "스카이프"

msgctxt "messaging_vcard_im_type_qq"
msgid "QQ"
msgstr "QQ"

msgctxt "messaging_vcard_im_type_hangouts"
msgid "Hangouts"
msgstr "Hangouts"

msgctxt "messaging_vcard_im_type_icq"
msgid "ICQ"
msgstr "ICQ"

msgctxt "messaging_vcard_im_type_jabber"
msgid "Jabber"
msgstr "Jabber"

msgctxt "messaging_vcard_im_type_other"
msgid "Other"
msgstr "기타 메신저"

msgctxt "messaging_vcard_phone_type_home"
msgid "Home"
msgstr "집"

msgctxt "messaging_vcard_phone_type_mobile"
msgid "Mobile"
msgstr "이동전화"

msgctxt "messaging_vcard_phone_type_work"
msgid "Work"
msgstr "사무실"

msgctxt "messaging_vcard_phone_type_silent"
msgid "Silent Circle"
msgstr "사일런트 써클"

msgctxt "messaging_vcard_phone_type_other"
msgid "Other"
msgstr "타 연락처"

#, c-format
msgctxt "messaging_vcard_importing_contact"
msgid "Importing contact for %s"
msgstr "%1$s 연락처 가져오기"

msgctxt "messaging_vcard_cannot_show_selected_contact"
msgid "Cannot show selected contact!"
msgstr "선택한 연락처 가져오기 불가!"

msgctxt "messaging_conversation_list_loading"
msgid "Loading…"
msgstr "입력 중..."

msgctxt "messaging_conversation_list_no_messages"
msgid "No messages"
msgstr "메시지 없음"

msgctxt "messaging_conversation_list_prefix_you"
msgid "You: "
msgstr "사용자:"

msgctxt "messaging_conversation_list_prefix_draft"
msgid "Draft: "
msgstr "임시:"

msgctxt "messaging_conversation_select_recipient_hint"
msgid "Enter recipient's username"
msgstr "수신자 이름 입력"

msgctxt "messaging_conversation_select_conversation_partner"
msgid "Recipient's username"
msgstr "수신자 이름"

#, c-format
msgctxt "messaging_conversation_list_file_sent"
msgid "%1$s sent"
msgstr "%1$s 보내기"

#, c-format
msgctxt "messaging_conversation_list_file_received"
msgid "%1$s received"
msgstr "%1$s 수신"

msgctxt "messaging_conversation_list_type_file"
msgid "File"
msgstr "파일"

msgctxt "messaging_conversation_list_type_audio"
msgid "Audio"
msgstr "음성"

msgctxt "messaging_conversation_list_type_video"
msgid "Video"
msgstr "비디오"

msgctxt "messaging_conversation_list_type_image"
msgid "Image"
msgstr "이미지"

msgctxt "messaging_conversation_list_type_contact"
msgid "Contact"
msgstr "연락처"

msgctxt "messaging_conversation_list_failed_attachment"
msgid "Failed attachment"
msgstr "파일 첨부 실패"

msgctxt "messaging_conversation_list_call_voiceover"
msgid "Make a call"
msgstr "통화 시작"

msgctxt "messaging_conversation_list_delete_conversation_voiceover"
msgid "Delete conversation"
msgstr "대화 삭제"

msgctxt "user_validation_generic_error"
msgid "Check whether entered user name is correct."
msgstr "이름 입력을 확인하세요."

msgctxt "user_validation_username_empty"
msgid "Provided user name is empty."
msgstr "입력한 사용자 이름 없음"

msgctxt "user_validation_no_connection"
msgid "Ensure your device can connect to the Internet and try again."
msgstr "인터넷 연결을 확인 후 다시 시도."

msgctxt "debug_information_title"
msgid "Debug information"
msgstr "정보 오류 수정"

msgctxt "debug_information_toggle_json_view"
msgid "Toggle JSON view"
msgstr "Java 언어로 보기"

msgctxt "invite_sms_not_setup"
msgid ""
"Sorry, this device doesn't appear to support SMS, so we can't send out an"
" invitation."
msgstr "죄송합니다. 휴대폰에 문자기능이 없어 초대를 할 수 없습니다. "

msgctxt "invite_email_not_setup"
msgid ""
"Sorry, you need to setup an email account before we can send out "
"invitations by email."
msgstr "죄송합니다. 이메일 주소를 셋팅하여 이메일로 보낼 수 있도록 하세요."

msgctxt "invite_no_phone_or_email"
msgid ""
"Sorry, the contact appears to have no phone or email, so we can't send "
"out an invitation."
msgstr "죄송합니다. 연락처에 전화번호와 주소가 없어 초대를 보낼 수 없습니다."

msgctxt "basic_account_info"
msgid ""
"You are limited in your usage of Silent Phone. Visit the <a "
"href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">Silent Circle website</a> and"
" upgrade your account."
msgstr ""
"사일런트 폰 사용에 한정되어 있습니다. <a href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">사일런트"
" 써클 사이트를 방문하여 계정을 업그레이드 하세요</a>."

msgctxt "basic_account_info_free"
msgid ""
"You are limited in your usage of Silent Phone. Visit the <a "
"href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">Silent Circle website</a> and"
" upgrade your account. \n"
"\n"
"In the meantime, you can still receive secure calls and messages."
msgstr ""
"사일런트 폰 사용에 한정되어 있습니다. <a href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">사일런트"
" 써클 사이트를 방문하여 계정을 업그레이드 하세요</a>. \n"
"\n"
"현재 보안전화 및 메시지는 계속 수신이 가능합니다."

msgctxt "expired_account_info"
msgid ""
"Your account has expired. Visit the <a "
"href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">Silent Circle website</a> and"
" renew your account to make secure calls."
msgstr ""
"계정이 만료되었습니다. <a href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">보안전화를 계속하시려면 "
"사일런트 써클 사이트를 방문하여 계정을 갱신하세요</a>."

msgctxt "minutes_gone_info"
msgid ""
"You have run out of minutes. Visit the <a "
"href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">Silent Circle website</a> and"
" add credit to your account to make secure calls."
msgstr ""
"사용시간이 만료되었습니다. <a href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">보안전화를 계속 "
"하시려면 사일런트 써클 사이트를 방문하여 충전을 하세요</a>."

msgctxt "credit_gone_info"
msgid ""
"You have run out of credit. Visit the <a "
"href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">Silent Circle website</a> and"
" add credit to your account to make secure calls."
msgstr ""
"충전이 소진되었습니다. <a href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">보안전화를 계속 하시려면"
" 사일런트 써클 사이트를 방문하여 충전을 하세요</a>."

msgctxt "minutes_low_info"
msgid ""
"You are running low on minutes. Visit the <a "
"href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">Silent Circle website</a> and"
" add credit to your account to make secure calls."
msgstr ""
"사용시간이 얼마 남지 않았습니다. <a href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">보안전화를 "
"계속 하시려면 사일런트 써클 사이트를 방문하여 충전을 하세요</a>."

msgctxt "credit_low_info"
msgid ""
"You are running low on credit. Visit the <a "
"href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">Silent Circle website</a> and"
" add credit to your account to make secure calls."
msgstr ""
"충전이 소진되어 가고 있습니다. <a href=\"https://accounts.silentcircle.com/\">보안전화를 계속"
" 하시려면 사일런트 써클 사이트를 방문하여 충전을 하세요</a>."

msgctxt "dialog_title_need_funding"
msgid "Funding required"
msgstr "충전 필요"

msgctxt "dialog_message_need_funding"
msgid ""
"To use Silent Circle's services, you must fund your account with a "
"minimum of $5.00 USD. \n"
"\n"
"Click below to begin."
msgstr "사일런트 써클 서비스를 계속 사용하시려면 최소 $5의 충전을 하세요."

msgctxt "dialog_positive_need_funding"
msgid "Fund account"
msgstr "충전"

msgctxt "dialog_title_pstn_disabled"
msgid "No Silent World service"
msgstr "사일런트 월드 사용 만료"

msgctxt "dialog_message_pstn_disabled"
msgid ""
"This call to an outside number cannot be placed because your account does"
" not include Silent World service."
msgstr "사일런트 월드 서비스 계정이 가입되지 않아 외부로의 전화가 연결되지 않습니다."

msgctxt "silent_world_contact_info"
msgid "Silent World call"
msgstr "사일런트 월드 전화하기"

msgctxt "battery_info"
msgid ""
"Please acknowledge the request in the next dialog to keep SilentPhone "
"connected. If SilentPhone is not connect then you cannot receive calls or"
" text messages. SilentPhone has an advanced power management if in "
"standby mode and the impacts on battery lifetime are negligible."
msgstr ""
"대화 요청을 위해 사일런트 폰 연결 확인 요망. 만약 사일런트 폰이 연결되지 않을 시 전화와 문자 전송이 불가능하며 대기 모드에서 "
"배터리 잔량 확인 필요"

msgctxt "provisioning_corp_email_hint"
msgid "Corporate email address"
msgstr "그룹 이메일 주소"

#. in-app purchase
msgctxt "in_app_purchase"
msgid "In App Purchase"
msgstr "앱에서 충전하기"

msgctxt "select_amount"
msgid "Please provide an amount to purchase"
msgstr "충전금액을 설정하세요."

msgctxt "select"
msgid "SELECT"
msgstr "선택"

msgctxt "purchase"
msgid "PURCHASE"
msgstr "구입"

msgctxt "select_a_card"
msgid "Select a card"
msgstr "카드 선택"

msgctxt "select_card"
msgid "Please select a card to purchase"
msgstr "구입하실 카드를 선택하세요."

msgctxt "specified_amount"
msgid "Please provide an amount to purchase"
msgstr "구입하실 금액을 입력하세요."

msgctxt "amount"
msgid "Amount"
msgstr "구입 금액"

msgctxt "new_card"
msgid "New card"
msgstr "새로운 카드"

#. <string name="auto_refill_payment">Automatically make $10.00 payment when
#. account balance is lower $10.00.</string>
msgctxt "make_payment"
msgid "Make payment for secure calls"
msgstr "보안전화 구매"

msgctxt "creating_token"
msgid "Creating Token…"
msgstr "인증번호 생성..."

msgctxt "validationErrors"
msgid "Validation Errors"
msgstr "인증 실패"

msgctxt "cardNumber"
msgid "Card Number"
msgstr "신용카드 번호"

msgctxt "invalid_card_info"
msgid "Please provide correct credit card information"
msgstr "정확한 신용카드 정보를 입력하세요"

msgctxt "invalid_card_number"
msgid "The card number that you entered is invalid"
msgstr "입력하신 신용카드 정보가 유효하지 않습니다"

msgctxt "invalid_expiration_date"
msgid "The expiration date that you entered is invalid"
msgstr "입력하신 신용카드 유효기간이 일치하지 않습니다"

msgctxt "invalid_cvc"
msgid "The CVC code that you entered is invalid"
msgstr "입력하신 신용카드 CVC가 일치하지 않습니다."

msgctxt "minimum_payment"
msgid "The minimum amount is $5"
msgstr "최소 결제 금액은 $5입니다."

msgctxt "getting_cc_info"
msgid "Getting Credit Cards…"
msgstr "신용카드 처리 ..."

msgctxt "processing_payment"
msgid "Processing Payment…"
msgstr "지불 처리 중..."

msgctxt "payment_successful"
msgid "Thanks for your payment."
msgstr "구매해 주셔서 감사합니다."

msgctxt "exception_occur"
msgid "Please try it again. If it still exists, Please contact app provider."
msgstr "다시 시도하세요. 이 현상 계속 되면 앱 구매처를 컨택하세요."

msgctxt "confirm_payment_title"
msgid "Confirm Payment"
msgstr "구매 확인"

#, c-format
msgctxt "confirm_payment_message"
msgid "%1$s will be charged to the credit card ending with %2$s"
msgstr "%1$s가 신용카드에서 %2$s로 지불될 예정입니다."

msgctxt "amount_level_4"
msgid "Other"
msgstr "기타"

msgctxt "card_ending_with"
msgid "Ending:"
msgstr "종료:"

#. android:description
msgctxt "click_to_purchase"
msgid "Click this button to continue purchasing"
msgstr "구매를 위해서 이 버튼을 클릭하세요"

msgctxt "input_card_number"
msgid "Please provide your card number into the text edit"
msgstr "신용카드 번호를 입력하세요."

msgctxt "expiration_year"
msgid "Please select expiration year from drop down"
msgstr "아래를 선택하여 신용카드 유효기간 연도를 입력하세요."

msgctxt "expiration_month"
msgid "Please select expiration month from drop down"
msgstr "아래를 선택하여 신용카드 유효기간 월을 입력하세요."

msgctxt "cvc_number"
msgid "Please provide cvc number on the back of your card into the text edit"
msgstr "신용카드 뒷면의 CVC번호를 입력하세요"

msgctxt "click_register_card_stripe"
msgid ""
"Please click the save button to register your card to Stripe and save "
"this Stripe token"
msgstr "Stripe 저장하기 버튼을 클릭하고 Stripe 인증번호를 저장하세요"

#. payment menu
msgctxt "payment_history"
msgid "Payment History"
msgstr "지불 기록"

#. Miscellaneous
msgctxt "dialer_activity_conversation_button"
msgid "Start new conversation"
msgstr "새로운 대화 시작"

msgctxt "dialer_activity_conversation_shortcut"
msgid "New conversation"
msgstr ""

#. Error when wiping data (dev devices only)
msgctxt "wipe_data_failed"
msgid "Wiping data has failed - please uninstall manually!"
msgstr "데이터 삭제 실패 - 수동으로 삭제를 하세요!"

msgctxt "dial_drawer_remaining_oca_minutes_description"
msgid "Show account status"
msgstr "계정 정보 보기"

msgctxt "dial_drawer_settings_description"
msgid "Configure the application"
msgstr "앱 작동"

msgctxt "dial_drawer_go_offline_description"
msgid "Shut down the application"
msgstr "앱 닫기"

msgctxt "dial_drawer_wipe_phone_description"
msgid "Clear application data and log out"
msgstr "앱에 저장된 데이터 삭제 후 로그아웃"

msgctxt "dial_drawer_avatar_voiceover"
msgid "Avatar"
msgstr "프로필 사진"

msgctxt "data_retention_on"
msgid "Data retention ON ⓘ"
msgstr "데이터 저장 ON ⓘ"

msgctxt "data_retention_communication_blocked"
msgid "Communication blocked ⓘ"
msgstr "대화 막힘 ⓘ"

msgctxt "data_retention_calls_blocked"
msgid "Calls blocked ⓘ"
msgstr "전화 막힘 ⓘ"

msgctxt "data_retention_messaging_blocked"
msgid "Messaging blocked ⓘ"
msgstr "메시지 막힘 ⓘ"

msgctxt "data_retention_your_organization"
msgid "Your organization"
msgstr "사용자 그룹"

msgctxt "data_retention_remote_organization"
msgid "Remote organization"
msgstr "원격 그룹"

#, c-format
msgctxt "data_retention_data_retained_by"
msgid "%1$s imposes a data retention policy"
msgstr "%1$s 데이터 저장 기능을 부여합니다."

msgctxt "data_retention_data_retains"
msgid " and retains"
msgstr "계속 저장하기"

msgctxt "data_retention_message_plaintext"
msgid "message contents"
msgstr "메시지 내용"

msgctxt "data_retention_message_metadata"
msgid "message metadata"
msgstr "일반 데이터 메시지"

msgctxt "data_retention_calls"
msgid "call audio"
msgstr "음성 전화"

msgctxt "data_retention_call_metadata"
msgid "call metadata"
msgstr "일반 데이터 전화"

msgctxt "data_retention_message_attachments"
msgid "attachment contents"
msgstr "첨부 내용"

msgctxt "data_retention_for_user"
msgid "For user"
msgstr "사용자"

msgctxt "data_retention_retaining_organization"
msgid "Retaining organization"
msgstr "그룹"

msgctxt "data_retention_retaining_organizations"
msgid "Retaining organizations"
msgstr "그룹"

msgctxt "data_retention_data_retained"
msgid "Data being retained:"
msgstr "저장될 데이터"

msgctxt "data_retention_data_retention_description_remote"
msgid ""
"Recipient's organization has a policy retaining conversation data. Silent"
" Phone is retaining this data and uploading it to recipient's "
"organization."
msgstr "수신자 그룹이 대화내용 데이터 저장 기능이 있습니다. 사일런트 폰의 대화내용은 저장되며 데이터가 수신 그룹에 보내집니다."

msgctxt "data_retention_data_retention_description_both"
msgid ""
"Your organization and recipient's organization have a policy of retaining"
" conversation data. Silent Phone is retaining this data and uploading it "
"to your organization and recipient's organization"
msgstr "발신자 수신자 그룹 모두 대화내용 데이터 저장 기능이 있습니다. 사일런트 폰의 대화내용은 저장되며 데이터가 수신 그룹에 보내집니다."

msgctxt "data_retention_data_retention_description_local"
msgid ""
"Your organization has a policy of retaining conversation data. Silent "
"Phone is retaining this data and uploading it to your organization."
msgstr "발신자 그룹이 대화내용 저장 기능이 있습니다. 사일런트 폰은 대화 내용은 저장되며 데이터가 발신자 그룹에 보내집니다. "

msgctxt "data_retention_policy_error"
msgid "Policy error"
msgstr "보호정책 에러"

msgctxt "data_retention_call_retained"
msgid "Call retained"
msgstr "통화 저장"

msgctxt "data_retention_message_retained"
msgid "Message retained"
msgstr "메시지 저장"

msgctxt "data_retention_message_not_delivered"
msgid "Message not delivered!"
msgstr "메시지 전송 실패!"

msgctxt "data_retention_communication_dr_blocked"
msgid "Message not delivered due to your organization's data retention policy"
msgstr "발신자 그룹의 데이터 저장 정책에 의하여 메시지가 전되지 않았습니다"

msgctxt "data_retention_communication_dr_required"
msgid "Message not delivered due to recipient's data retention policy"
msgstr "수신자의 데이터 저장 정책에 의해 메시지가 전송되지 않았습니다"

msgctxt "data_retention_communication_blocked_remote"
msgid ""
"Message not delivered due to recipient's data retention settings (blocked"
" data retention)"
msgstr "수지자의 데이터 저장 정책에 의해 메시지가 전송되지 않았습니다(데이터 저장 거부)"

msgctxt "messaging_checked_verified"
msgid "Verified"
msgstr "확인됨"

#, c-format
msgctxt "redirect_uri_mismatch"
msgid "Redirect URI does not match: %s"
msgstr "재전송된 URL이 일치하지 않음: %s"

#, c-format
msgctxt "redirect_uri_query_missing"
msgid "Redirect URI does not contain a query string: %s."
msgstr "재전송된 URL이 검색문자열을 가지고 있음: %s"

msgctxt "redirect_uri_malformed"
msgid "Redirect URI does not contain necessary data."
msgstr "재전송된 URL이 요구된 데이터값을 가지고 있지 않음"

#, c-format
msgctxt "redirect_uri_error"
msgid "Redirect URI error. Error code: %s."
msgstr "재전송된 URL 에러. 에러 코드: %s"

#, c-format
msgctxt "redirect_ssl_error"
msgid "Got a SSL Error: %s"
msgstr "SSL 에러: %s"

#, c-format
msgctxt "redirect_wrong_uri"
msgid "Server provided a wrong redirect URI: %s"
msgstr "서버가 잘못된 URL 재전송을 보냄: %s"

#, c-format
msgctxt "hw_device_id_mismatch"
msgid ""
"HW device identifiers do not match: \n"
"Stored: %1$s\n"
"Actual: %2$s \n"
"\n"
"Please uninstall and install the application."
msgstr ""
"하드웨어 단말기가 일치하지 않음: \n"
"저장됨: %1$s\n"
"유효값: %2$s\n"
"\n"
"앱을 삭제하고 재설치하세요."

#. The percentage, used for expressing progress.
#, c-format
msgctxt "percentage"
msgid "%s%%"
msgstr "%s%%"

msgctxt "permission_phone_title"
msgid "Why access to Phone?"
msgstr "폰 데이터에 접근하려 합니다."

msgctxt "permission_phone_explanation"
msgid ""
"Silent Phone does not initiate phone calls that require the device's "
"phone application. \n"
"\n"
"However, Silent Phone monitors if you have an active call or if you "
"receive a call while you are using Silent Phone. In these cases Silent "
"Phone either manages the Silent Phone call or informs you about the "
"incoming call using a notification tone."
msgstr ""
"사일런트 폰은 휴대폰의 앱을 임의로 실행하지 않음 \n"
"\n"
"그러나, 사일런트 폰은 통화 발생/수신 시 모니터링을 하게 됩니다. 사일런트 폰은 보안관리를 실행하거나 앱 실행 중 전화받기를 "
"알려줍니다."

msgctxt "permission_sp_main_title"
msgid "Required Silent Phone Permissions"
msgstr "사일런트 폰 "

msgctxt "permission_sp_main_explanation"
msgid ""
"&lt;b&gt;Audio&lt;/b&gt;: to setup calls or to record audio attachments "
"(if enabled)."
msgstr "&lt;b&gt;Audio&lt;/b&gt;:를 실행하여 전화걸기 설정 또는 녹음파일 첨부 가능"

msgctxt "permission_main_not_granted_title"
msgid "Silent Phone permissions missing"
msgstr "사일런트 폰 저장안하기 허용"

msgctxt "permission_main_not_granted_explanation"
msgid ""
"Silent Phone cannot work without the required permissions, exiting. You "
"may start Silent Phone again and grant the required permissions."
msgstr "명령없이 실행이 불가능하여 나가는 중. 사일런트 폰 다시켜기를 하여 정확한 명령을 실행하세요."

msgctxt "permission_location_title"
msgid "Why access to Location?"
msgstr "위치정보에 접근하려 합니다."

msgctxt "permission_location_explanation"
msgid ""
"Silent Phone accesses the location to attach location information to a "
"message if you enable this feature."
msgstr "이 기능을 활성화하면 사일런트 폰이 위치정보에 접급하여 위치정보 공유를 시작합니다."

msgctxt "permission_storage_title"
msgid "Why access to Storage?"
msgstr "데이터에 접근하려 합니다."

msgctxt "permission_storage_explanation"
msgid ""
"On user request Silent Phone can store or share attachments. This "
"requires permission to access external storage."
msgstr "사용자에 의해 데이터 저장과 파일 전송을 할 수 있습니다. 외부저장 기능을 활성화 합니다."

msgctxt "permission_camera_title"
msgid "Why access to Camera?"
msgstr "카메라에 접근하려 합니다."

msgctxt "permission_camera_explanation"
msgid ""
"Silent Phone accesses the camera to allow for capturing photo and video "
"attachments. The camera is also used to access the video chat feature."
msgstr "카메라에 접근하여 사진촬영 및 비디오 촬영을 허락합니다. 그리고, 비디오는 영상전화에도 활용될 예정입니다."

#. Texts for avatar action dialog
msgctxt "avatar_choose_image_from_gallery_voiceover"
msgid "Choose image from gallery"
msgstr "사진앨범에서 이미지 선택"

msgctxt "avatar_take_a_photo_voiceover"
msgid "Take a photo"
msgstr "사진찍기"

msgctxt "avatar_delete_photo_voiceover"
msgid "Delete avatar photo"
msgstr "프로필 사진 삭제"

msgctxt "avatar_show_as_square"
msgid "Show square"
msgstr "네모 모양"

msgctxt "avatar_show_as_circle"
msgid "Show circle"
msgstr "원 모양"

msgctxt "avatar_could_not_show_image"
msgid "Could not show image"
msgstr "이미지 보기 실패"

msgctxt "avatar_action_select_from_gallery"
msgid "Select an image"
msgstr "이미지 선택"

msgctxt "avatar_action_take_a_photo"
msgid "Take a photo"
msgstr "사진 찍기"

msgctxt "avatar_action_delete"
msgid "Delete avatar"
msgstr "프로필 사진 삭제"

msgctxt "navigation_drawer_expand_details_voiceover"
msgid "show account details"
msgstr "계정 내용 보임"

msgctxt "navigation_drawer_collapse_details_voiceover"
msgid "hide account details"
msgstr "계정 내용 숨김"

#. debug logging
msgctxt "setting_debug_logging"
msgid "Enable debug mode"
msgstr "에러 수정 모드"

msgctxt "setting_debug_logging_summary"
msgid "Store on your device certain details that can help when reporting issues."
msgstr "에러내용을 신고할 수 있도록 접수시킬 수 있도록 세부 내용 저장"

msgctxt "setting_send_logs"
msgid "Report issue and send logs"
msgstr "에러 내용에 대하여 접수하기"

msgctxt "setting_debug_logging_config"
msgid "Select debug lookback interval"
msgstr "에러 수정 선택 후 대기"

msgctxt "description_of_problem"
msgid "Description of issue"
msgstr "에러 내"

msgctxt "send_logs"
msgid "Report issue and send logs"
msgstr "에러 접수하기"

msgctxt "logging_error"
msgid "Error"
msgstr "에러"

msgctxt "logging_net_work_connection_error"
msgid "Please connect to the internet and try again."
msgstr "인터넷 연결 후 다시 시도"

msgctxt "logging_no_api_key_error"
msgid "Error code #307477."
msgstr "에러 코드 #307477"

msgctxt "logging_io_error"
msgid "Error code #199607."
msgstr "에러 코드 #199607"

msgctxt "failed_to_send_logs"
msgid "Failed to report issue."
msgstr "에러 접수 실패"

msgctxt "upload_logs_successfully"
msgid "Issue reported successfully."
msgstr "에러 접수 성공"

msgctxt "error_read_logs"
msgid "Error while reading encrypted log files."
msgstr "암호화된 파일 읽기 실패"

msgctxt "can_not_store_decrypted_logs"
msgid "Could not create temporary directory for decrypted logs."
msgstr "임시 연락처 생성 실패"

msgctxt "permission_storage_explanation_1"
msgid ""
"On your request Silent Phone can store debugging information for "
"reporting issues which requires your permission for saving these "
"encrypted logs to external storage."
msgstr "사용자의 요청에 의해 에러 수정 정보를 접수할 수 있으며 암호화된 데이터를 외부 저장장치에 저장할 수 있음"

msgctxt "no_decrypted_log_files"
msgid "No decrypted log files."
msgstr "암호해제된 파일 없음"

msgctxt "one_day"
msgid "One day"
msgstr "1일"

msgctxt "two_day"
msgid "Two days"
msgstr "2일"

msgctxt "three_day"
msgid "Three days"
msgstr "3일"

#. end debug logging
msgctxt "onboarding_enterprise_privacy_platform"
msgid "Enterprise privacy platform"
msgstr "기업 보안 플랫폼"

msgctxt "onboarding_connect_with_people"
msgid "Connect with people"
msgstr "인간과의 커뮤니케이션"

msgctxt "onboarding_lets_get_started"
msgid "Let's get started"
msgstr "서비스 시작"

msgctxt "onboarding_silent_circle_is"
msgid ""
"Silent Circle is a secure communications company offering mobile devices,"
" software applications, and communication management services to the "
"Enterprise."
msgstr "사일런트 써클은 휴대폰, 소프트웨어, 그리고 기업에 보안 커뮤니케이션을 제공하는 회사입니다."

msgctxt "onboarding_private_encrypted"
msgid ""
"Private, encrypted communication and secure file transfer to any device, "
"for everyone in your enterprise."
msgstr "어떤 휴대폰, 누구에게도 보안된 개인 커뮤니케이션과 암호화된 파일 전송 가능"

msgctxt "onboarding_search_for"
msgid "Search for partners in your contact list, by email address or full name."
msgstr "이메일 또는 이름으로 사용자 찾기"

msgctxt "title_activity_simple_chat_ui"
msgid "SimpleChatUi"
msgstr "심플 메시지 UI"

msgctxt "discovery_onboarding_1_title"
msgid "Settings and account information"
msgstr "계정 정보 셋팅"

msgctxt "discovery_onboarding_1_desc"
msgid ""
"Tap the menu icon to access your Silent Phone settings, manage your "
"account, & more."
msgstr "메뉴를 선택하여 사일런트 폰 셋팅, 계정 관리 등 실행"

msgctxt "discovery_onboarding_2_title"
msgid "Call, text, or send photos, videos, & more"
msgstr "전화, 메시지, 사진전송, 영상전화 등"

msgctxt "discovery_onboarding_2_desc"
msgid ""
"Touch the plus icon to create new conversations, make calls, or search "
"your contacts. In a conversation you can send audio recordings, photos, "
"videos, file attachments, your location, & more."
msgstr "+를 선택하여 새로운 메시지, 전화, 연락처 찾기 실행. 대화 중에 녹음, 사진전송, 영상보내기, 파일 보내기, 위치 보내기 가능"

msgctxt "discovery_conversation_1_title"
msgid "Call securely"
msgstr "보안 통화"

msgctxt "discovery_conversation_1_desc"
msgid "Tap the call icon to make a secure call or video call to this person."
msgstr "Call 선택하여 보안전화, 보안영상전화 걸기"

msgctxt "discovery_conversation_2_title"
msgid "Send voice messages"
msgstr "음성 메모 보내기"

msgctxt "discovery_conversation_2_desc"
msgid ""
"Hold the record icon and start talking to record a voice message. Release"
" to send it immediately."
msgstr "녹음 버튼을 눌러 음성 메모를 저장하세요. 버튼에서 떼면 바로 음성메모가 보내집니다."

msgctxt "discovery_conversation_3_title"
msgid "More options to communicate"
msgstr "더 다양 커뮤니케이션 선택"

msgctxt "discovery_conversation_3_desc"
msgid ""
"Tap here to send pictures, take pictures, record video, share contacts, "
"and send files."
msgstr "사진 보내기, 사진 촬영, 비디오 영상, 연락처 찾기, 파일 보내기."

msgctxt "discovery_conversation_4_title"
msgid "Set burn time"
msgstr "삭제 시간 설정"

msgctxt "discovery_conversation_4_desc"
msgid ""
"Tap the burn icon to adjust the burn time. This sets how long your "
"messages can be read by the other person."
msgstr "삭제 아이콘을 선택하여 삭제 시간 설정. 상대방이 읽을 수 있는 시간 설정 가능"

msgctxt "discovery_conversation_5_title"
msgid "Add to contacts"
msgstr "연락처 추가"

msgctxt "discovery_conversation_5_desc"
msgid ""
"Tap the add to contacts button to add this person as a new entry to your "
"address book or to associate this person's Silent Phone information with "
"an existing contact."
msgstr "연락처 추가 버튼을 선택하여 휴대폰 주소록에 저장하거나 사일런트 폰에 있는 연락처에 저장하기"

msgctxt "discovery_conversation_6_title"
msgid "Share location & more"
msgstr "위치 정보 공유"

msgctxt "discovery_conversation_6_desc"
msgid ""
"Touch this menu icon to enable sharing your location with each message, "
"to clear the conversation, and to see security information for the "
"devices in this conversation."
msgstr "메시지 전송 시 위치정보를 전송하거나 대화를 삭제하거나 대화내용의 저장정보를 확인하기 위해 메뉴의 아이콘 선택"

msgctxt "discovery_search_1_title"
msgid "Select a contact"
msgstr "전화번호부 찾기"

msgctxt "discovery_search_1_desc"
msgid ""
"Everyone in your contacts who can be reached securely with Silent Phone "
"is shown right at the top. Contacts are matched by email and by Silent "
"World phone numbers."
msgstr "사일런트 폰으로 보안통신이 가능한 상대방은 오른쪽 상단에 표시됨. 연락처는 이메일 또는 사일런트 월드 전화번호로 검색 가능 "

msgctxt "discovery_search_2_title"
msgid "Call anyone with Silent World"
msgstr "사일런트 월드의 연락처에 전화걸기"

msgctxt "discovery_search_2_desc"
msgid ""
"You have Silent World on your account. Select any contact with a phone "
"number and you can make a non-secure traditional call."
msgstr "사일런트 계정 보유. 연락처 정보에 있는 상대방에 기존방식의 보안되지 않은 전화걸기 가능."

msgctxt "discovery_search_3_title"
msgid "Search for contacts"
msgstr "연락처 찾기"

#, c-format
msgctxt "discovery_search_3_desc"
msgid ""
"Enter a name, phone number, email, or Silent Circle username and we'll "
"try to find the contact. We search your device contacts and the %1$s "
"directory."
msgstr ""
"이름, 전화번호, 이메일 주소, 또는 사일런트 써클 계정을 입력하여 연락처 찾기. 휴대폰에 저장된 연락처와 %1$s 연락처 찾기 "
"가능."

msgctxt "discovery_search_4_title"
msgid "Dial numbers"
msgstr "전화걸기"

msgctxt "discovery_search_4_desc"
msgid ""
"Touch the dialpad to search for a number or to call a phone number "
"directly."
msgstr "다이얼패드로 전화번호 찾기 또는 직접 전화하기"

msgctxt "message_info_title"
msgid "Event information"
msgstr "발생 내용"

msgctxt "message_info_id"
msgid "Id"
msgstr "ID"

msgctxt "message_info_message_composed_at"
msgid "Message composed at"
msgstr "메시지 구성"

msgctxt "message_info_message_sent_to"
msgid "Message sent to"
msgstr "메시지 수신자"

msgctxt "message_info_message_read_at"
msgid "Message read at"
msgstr "메시지 읽기"

msgctxt "message_info_message_delivered_at"
msgid "Message delivered at"
msgstr "메시지 전송"

msgctxt "message_info_message_expires_in"
msgid "Message expires in"
msgstr "메시지 유효기간 만료"

msgctxt "message_info_text"
msgid "Text"
msgstr "문자"

msgctxt "message_info_sender"
msgid "Sender"
msgstr "신자"

msgctxt "message_info_burn_delay"
msgid "Burn delay"
msgstr "삭제 연기"

msgctxt "message_info_has_attachments"
msgid "Has attachments"
msgstr "첨부 보유"

msgctxt "message_info_is_retained"
msgid "Is retained"
msgstr "저장됨"

msgctxt "message_info_trace"
msgid "Trace"
msgstr "추적"

msgctxt "message_info_local_retention_info"
msgid "Local retention info"
msgstr "휴대폰 저장 정보"

msgctxt "message_info_remote_retention_info"
msgid "Remote retention info"
msgstr "원격 저장 정보"

msgctxt "message_info_retaining_organization"
msgid "Retaining organization"
msgstr "그룹 저장"

msgctxt "message_info_call_type"
msgid "Call type"
msgstr "화 유형"

msgctxt "message_info_call_time"
msgid "Call started at"
msgstr "발신처"

msgctxt "message_info_call_duration"
msgid "Call duration"
msgstr "통화 시간"

msgctxt "message_info_call_error"
msgid "Error"
msgstr "에러"

msgctxt "message_info_error_device_id"
msgid "Device id"
msgstr "휴대폰 ID"

msgctxt "message_info_error_number"
msgid "Error code"
msgstr "에러 코드"

msgctxt "message_info_error_text"
msgid "Error"
msgstr "에러"

msgctxt "message_info_error_message_id"
msgid "Message id"
msgstr "메시 ID"

msgctxt "message_info_error_recipient_device_id"
msgid "Recipient's device"
msgstr "수신자 휴대폰 정보"

msgctxt "message_info_error_is_duplicate"
msgid "Is duplicate"
msgstr "복사됨"

msgctxt "message_info_tab_info"
msgid "Info"
msgstr "정보"

msgctxt "message_info_tab_json"
msgid "Json"
msgstr "자바스크립트"

msgctxt "message_info_tab_trace"
msgid "Trace"
msgstr "추적"

msgctxt "message_info_tab_no_trace_available"
msgid "No trace information available"
msgstr "정보 파악 불가"

msgctxt "group_messaging_create_group"
msgid "Create a group"
msgstr "그룹 생성"

msgctxt "group_messaging_invite_user"
msgid "Invite participant"
msgstr "초대"

msgctxt "group_messaging_invite_notification"
msgid "You have a new group conversation invitation"
msgstr "단체톡방에서 초대받음"

msgctxt "group_messaging_group_empty"
msgid ""
"No members in group yet\n"
"To invite someone into conversation tap the plus icon"
msgstr ""
"그룹 사용자 없음\n"
"+로 상대방 초대하기"

msgctxt "group_messaging_no_known_groups"
msgid "No groups known on this device"
msgstr "휴대폰에 등록된 그룹 없음"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_member_count"
msgid "Member count: %1$d/%2$d"
msgstr "멤버 수: %1$d/%2$d"

msgctxt "group_messaging_group_details"
msgid "Group details"
msgstr "그룹 정보"

msgctxt "group_messaging_group_members"
msgid "Group members"
msgstr "그룹 멤버"

msgctxt "group_messaging_group_title"
msgid "Group name"
msgstr "그룹 이름"

msgctxt "group_messaging_group_description"
msgid "Description"
msgstr "이름"

msgctxt "group_messaging_group_creator"
msgid "Creator"
msgstr "생성자"

msgctxt "group_messaging_group_participants"
msgid "People"
msgstr "멤버"

msgctxt "group_messaging_leave_group"
msgid "Leave group"
msgstr "그룹 탈퇴"

msgctxt "group_messaging_sync_group"
msgid "Synchronize group"
msgstr "그룹 가입"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_invite"
msgid "You added %1$s"
msgstr "%1$s를 초대함"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_invite_failed"
msgid "Failed to add %1$s"
msgstr "%1$s 초대 실패"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_invite_answer_accepted"
msgid "%1$s accepted invitation!"
msgstr "%1$s가 초대를 받아들임!"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_invite_answer_declined"
msgid "%1$s declined invitation!"
msgstr "%1$s가 초대를 거부함!"

msgctxt "group_messaging_invite_answer_self_accepted"
msgid "You accepted invitation!"
msgstr "초대를 받아들임!"

msgctxt "group_messaging_invite_answer_self_declined"
msgid "You declined invitation!"
msgstr "초대를 거부함!"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_leave_notification"
msgid "%1$s left"
msgstr "%1$s가 나감"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_hello_received"
msgid "%1$s joined"
msgstr "%1$s가 참여함"

msgctxt "group_messaging_title_known_groups"
msgid "Messaging groups"
msgstr "그룹 메시지"

msgctxt "group_messaging_title_create_group"
msgid "Create group"
msgstr "그룹 생성"

msgctxt "group_messaging_group_created"
msgid "Group created"
msgstr "그룹 생성됨"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_group_created_by"
msgid "Group created by %1$s on %2$s"
msgstr "%2$s에 %1$s에 의해 그룹 대화 생성됨"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_group_created_this"
msgid "Group created by you on %1$s"
msgstr "%1$s에 사용자에 의해 그룹 대화 생성됨"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_no_devices_for_user"
msgid "%1$s has no registered devices"
msgstr ""

#, c-format
msgctxt "group_messaging_group_id"
msgid "Group id: %1$s"
msgstr "그룹 아이디: %1$s"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_new_burn_by"
msgid "%1$s changed burn time to %2$s"
msgstr "%1$s에 의해 삭제시간이 %2$s로 변경됨"

#. Have an extra string if this reads: You changed group name to ... , in some
#. languages we need to          change the verb
#, c-format
msgctxt "group_messaging_new_burn_this"
msgid "You changed burn time to %1$s"
msgstr "사용자에 의해 삭제시간이 %1$s로 변경됨"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_new_burn"
msgid "Burn time set to %1$s"
msgstr "메시지 삭제 시간이 %1$s로 설정됨"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_new_name_by"
msgid "%1$s changed group name to '%2$s'"
msgstr "%1$s가 그룹 이름을 ‘%2$s’로 변경함"

#. Have an extra string if this reads: You changed group name to ... , in some
#. languages we need to          change the verb
#, c-format
msgctxt "group_messaging_new_name_this"
msgid "You changed group name to '%1$s'"
msgstr "사용자가 그룹 이름을 ‘%1$s’로 변경함"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_new_name"
msgid "Group name changed to '%1$s'"
msgstr "그룹 이름이 ’%1$s’로 변경됨"

msgctxt "group_messaging_new_avatar_this"
msgid "You changed group avatar"
msgstr "사용자가 그룹 프로필 사진을 변경함"

msgctxt "group_messaging_new_avatar"
msgid "Group avatar updated"
msgstr "그룹 프로필 사진 업데이트됨"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_new_avatar_by"
msgid "%1$s changed group avatar"
msgstr "%1$s가 그룹 프로필 사진을 변경함"

msgctxt "group_messaging_avatar_removed"
msgid "Group avatar removed"
msgstr "그룹 프로필 사진 지움"

msgctxt "group_messaging_avatar_removed_this"
msgid "You removed group avatar"
msgstr "사용자가 그룹 프로필 사진을 지움"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_avatar_removed_by"
msgid "%1$s removed group avatar"
msgstr "%1$s가 그룹 프로필 사진을 지움"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_group_maximum_members"
msgid "Maximum members in group: %1$d"
msgstr "최대 그룹 멤버 수: %1$d"

msgctxt "group_messaging_edit_group_details"
msgid "Edit group"
msgstr "그룹 편집"

msgctxt "group_messaging_edit_group_maximum_members"
msgid "Maximum number of members:"
msgstr "최대 그룹 멤버 수"

msgctxt "group_messaging_edit_group_members_failed_already_more"
msgid "Group already has more members than desired maximum"
msgstr "최대 그룹 멤버가 참여함"

msgctxt "group_messaging_edit_group_name_voiceover"
msgid "Edit group name"
msgstr "그룹 이름 편집"

msgctxt "group_messaging_edit_group_name_empty"
msgid "Group name cannot be empty"
msgstr "그룹 이름은 반드시 만들어야 합니다."

msgctxt "group_messaging_edit_group_name_failed"
msgid "Could not update group name"
msgstr "그룹 이름을 업데이트 할 수 없음"

msgctxt "group_messaging_edit_group_members_failed"
msgid "Could not update maximum number of group members"
msgstr "최대 그룹 멤버 숫자를 업데이트 할 수 없음"

msgctxt "group_messaging_edit_group_members_updated"
msgid "Maximum number of group members updated"
msgstr "그룹 멤버 숫자 업데이트됨"

msgctxt "group_messaging_edit_group_members_failed_maximum"
msgid "Maximum number of group participants is 30"
msgstr "최대 그룹 대화 참여 인원 30"

msgctxt "group_messaging_edit_group_members_failed_minimum"
msgid "Minimum number of group participants is 3"
msgstr "최소 그룹 대화 참여 인원 3"

msgctxt "group_messaging_edit_group_avatar_failed"
msgid "Could not update group avatar"
msgstr "그룹 프로필 사진을 업데이트 할 수 없음"

msgctxt "group_messaging_edit_group_burn_failed"
msgid "Could not update group burn delay"
msgstr ""

msgctxt "group_messaging_create_group_name"
msgid "Group name"
msgstr "그룹 이름"

msgctxt "group_messaging_create_group_description"
msgid "Group description"
msgstr "그룹 설명"

msgctxt "group_messaging_create_group_maximum_members_default"
msgid "30"
msgstr "30"

msgctxt "group_messaging_create_group_name_not_empty"
msgid "Group name should not be empty"
msgstr "그룹 이름은 반드시 만들어야 합니다"

msgctxt "group_messaging_create_group_description_not_empty"
msgid "Group description should not be empty"
msgstr "그룹 설명은 반드시 만들어야 합니다"

msgctxt "group_messaging_create_group_name_already_used"
msgid "Group with this name already exists"
msgstr "위의 이름으로 사용하는 그룹이 있습니다"

msgctxt "group_messaging_create_group_failed"
msgid "Failed to create group conversation"
msgstr "그룹 대화 생성 실패"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_create_group_member_count_limits"
msgid "Maximum member count must be between %1$d and %2$d"
msgstr "최대 참여자는 %1$d에서 %2$d까지 가능"

msgctxt "group_messaging_create_group_select_participants_hint"
msgid "Select group participants by clicking on contact items"
msgstr "이름을 선택하여 그룹 참여자 선택"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_create_group_selection_counter"
msgid "%1$d of %2$d selected"
msgstr ""

msgctxt "group_messaging_invitation_pending"
msgid "Invitation pending"
msgstr "초대 대기 중"

msgctxt "group_messaging_maximum_number_of_participants_selected"
msgid "Maximum number or participants selected"
msgstr "최대 참여 가능한 대화자가 참여하였음"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_could_not_validate_user"
msgid "Could not validate user %1$s"
msgstr "사용자 %1$s를 확인할 수 없음"

msgctxt "group_messaging_add_participants"
msgid "Add participants"
msgstr "대화참석 추가"

msgctxt "group_messaging_add_participants_voiceover"
msgid "add participants"
msgstr "대화참석 추가"

msgctxt "group_messaging_new_group_conversation"
msgid "New group conversation"
msgstr "새 그룹 대화"

msgctxt "group_messaging_conversation_with"
msgid "Conversation with"
msgstr "대화자"

msgctxt "group_messaging_group_conversation_created"
msgid "Created on"
msgstr "작성"

msgctxt "group_messaging_group_conversation_advanced_details"
msgid "Extended configuration"
msgstr "확장 구성"

msgctxt "group_messaging_group_sync_successful"
msgid "Device synchronization successful"
msgstr "휴대폰 동기화 성공"

msgctxt "group_messaging_group_sync_failed"
msgid "Device synchronization failed"
msgstr "휴대폰 동기화 실패"

#, c-format
msgctxt "group_messaging_leaving_group"
msgid "Leaving group %1$s"
msgstr "%1$s 그룹 나가기"

msgctxt "group_messaging_leaving_group_unknown"
msgid "Leaving group"
msgstr ""

msgctxt "fab_action_new_conversation"
msgid "New conversation"
msgstr "새로운 대화"

msgctxt "fab_action_new_group_conversation"
msgid "New group conversation"
msgstr "새 그룹 대화"

msgctxt "tooltip_record_button"
msgid "Hold to record, release to send"
msgstr "눌러서 녹음 시작, 손떼면 자동 전송"

msgctxt "sound_recording_error"
msgid "An error occurred while recording"
msgstr "녹음 에러 발생"

msgctxt "sound_recording_cancel"
msgid "&lt; Slide to cancel"
msgstr "밀어서 취소"

